{
  "http://galleri-dyn.tv2.dk/Nyhederne/46817916/12/:Tjekkerne-t%C3%A6nder-lys-for-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,galleri-dyn,)/nyhederne/46817916/12/:tjekkerne-t%c3%a6nder-lys-for-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "TV 2 Gallery : Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/domov/spolecnost/7326-vaclav-havel-a-literarni-noviny-moc-prost-bere-v-potaz-nakonec-zase-moc-": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/domov/spolecnost/7326-vaclav-havel-a-literarni-noviny-moc-prost-bere-v-potaz-nakonec-zase-moc-", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Je samoz\u0159ejmost\u00ed, \u017ee Liter\u00e1rky a V\u00e1clav Havel pat\u0159ily k sob\u011b. Byl br\u00e1n jako zn\u00e1m\u00fd dramatik za \u010dlena spisovatelsk\u00e9 obce a t\u00fdden\u00edk byl, a\u0165 ji\u017e ofici\u00e1ln\u011b nebo \u010das neofici\u00e1ln\u011b za m\u00e9dium p\u00ed\u0161\u00edc\u00ed inteligence, a to \u010d\u00edslo jedna."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel a Liter\u00e1rn\u00ed noviny. \u201eMoc prost\u011b bere v potaz nakonec zase moc\u2026\u201c"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.gwu.edu/~nsarchiv/NSAEBB/NSAEBB213/index.htm": {
    "nominators": [
      "Peter Meyer Filardo - Tamiment Library, NYU"
    ], 
    "domain_surt": "http://(edu,gwu,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(edu,gwu,www,)/~nsarchiv/nsaebb/nsaebb213/index.htm", 
    "attributes": {}, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://latimesblogs.latimes.com/culturemonster/2011/12/vaclav-havel-playwright.html": {
    "nominators": [
      "Cathy Hartman - UNT Libraries"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,latimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,latimes,latimesblogs,)/culturemonster/2011/12/vaclav-havel-playwright.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Los Angles Times Entertainment"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel, a playwright with political passion"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.onlineopinion.com.au/view.asp?article=13045": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(au,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(au,com,onlineopinion,www,)/view.asp?article=13045", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Opinion piece on the passing of Vaclav Havel by Binoy Kampmark from RMIT University, Melbourne."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Absurdity and truth: the passing of Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.segre.com/detall-de-larticle/article/vaclav-havel-i-la-universitat-de-lleida": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,segre,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,segre,www,)/detall-de-larticle/article/vaclav-havel-i-la-universitat-de-lleida", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Segre.com: V\u00e1clav Havel i la Universitat de Lleida"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ara.cat/llegim/Vaclav_Havel-Vernissatge-Prevencio-La_festa_del_jardi-Tom_Stoppard-Teatre_Balaustrada_0_611338972.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,ara,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,ara,www,)/llegim/vaclav_havel-vernissatge-prevencio-la_festa_del_jardi-tom_stoppard-teatre_balaustrada_0_611338972.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Ara.cat: V\u00e1clav Havel, el gran dramaturg txec "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.skivefolkeblad.dk/article/20111219/AVISENMENER/111219920/-1/RSS": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,skivefolkeblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,skivefolkeblad,www,)/article/20111219/avisenmener/111219920/-1/rss", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Skive Folkeblad : En af de helt store"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://elgornal.net/news/news.aspx?id=356605": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,elgornal,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,elgornal,)/news/news.aspx?id=356605", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.tagesanzeiger.ch/ausland/europa/Der-Held-der-Samtenen-Revolution/story/10183666": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,tagesanzeiger,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,tagesanzeiger,www,)/ausland/europa/der-held-der-samtenen-revolution/story/10183666", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Der Held der Samtenen Revolution"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.itele.fr/video/vaclav-havel-au-chateau-de-prague": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,itele,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,itele,www,)/video/vaclav-havel-au-chateau-de-prague", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "i>TELE : Vaclav Havel au Ch\u00e2teau de Prague"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.europapress.cat/internacional/noticia-rtxeca-mor-als-75-anys-vaclav-havel-primer-president-lera-democratica-txecoslovaquia-20111218124532.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,europapress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,europapress,www,)/internacional/noticia-rtxeca-mor-als-75-anys-vaclav-havel-primer-president-lera-democratica-txecoslovaquia-20111218124532.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Europapress.cat: mor V\u00e1clav Havel, primer president democr\u00e0tic de Txecoslov\u00e0quia"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://descartes.over-blog.fr/article-vaclav-havel-n-est-plus-rien-93308384.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,over-blog,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,over-blog,descartes,)/article-vaclav-havel-n-est-plus-rien-93308384.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.demokracija.si/tujina/politika/9405-tevilni-dravniki-se-bodo-udeleili-pogreba-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,demokracija,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,demokracija,www,)/tujina/politika/9405-tevilni-dravniki-se-bodo-udeleili-pogreba-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rama-yade.fr/2011/12/18/vaclav-havel-ladieu-dune-figure-exceptionnelle-de-lantitotalitarisme": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rama-yade,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rama-yade,www,)/2011/12/18/vaclav-havel-ladieu-dune-figure-exceptionnelle-de-lantitotalitarisme", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.praha.eu/jnp/cz/home/budoucnost_historie/praha_historicka/praha_se_louci_s_vaclavem_havlem.html": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(eu,praha,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(eu,praha,www,)/jnp/cz/home/budoucnost_historie/praha_historicka/praha_se_louci_s_vaclavem_havlem.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na port\u00e1lu hl. m\u011bsta Prahy z 21.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Praha se lou\u010d\u00ed s V\u00e1clavem Havlem"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel-0": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel-0", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Verden og Tjekkiet \u00e6rer Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alzoa.com/docView.php?con=55&docID=14110": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alzoa,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alzoa,www,)/docview.php?con=55&docid=14110", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.maghress.com/chaabpress/6267": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,maghress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,maghress,www,)/chaabpress/6267", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lcp.fr/recherche/vaclav%20havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lcp,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lcp,www,)/recherche/vaclav%20havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "LCP Assembl\u00e9e nationale : Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.altinget.dk/rssitem.aspx?id=364400": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,altinget,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,altinget,www,)/rssitem.aspx?id=364400", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Altinget.dk: Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.sn.dk/Tusinder-hyldede-deres-doede-praesident/Verden/artikel/171444": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,sn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,sn,www,)/tusinder-hyldede-deres-doede-praesident/verden/artikel/171444", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "sn.dk : Tusinder hyldede deres d\u00f8de pr\u00e6sident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtvslo.si/svet/predsednik-tuerk-na-pogreb-havla/273181": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,rtvslo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,rtvslo,www,)/svet/predsednik-tuerk-na-pogreb-havla/273181", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://dagbladet-holstebro-struer.dk/ritzau/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel-0": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dagbladet-holstebro-struer,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dagbladet-holstebro-struer,)/ritzau/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel-0", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dagbladet : Verden og Tjekkiet \u00e6rer Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.entertainment.yahoo.com/news/havel-czech-playwright-president-died-113414368.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,entertainment,sg,)/news/havel-czech-playwright-president-died-113414368.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Havel, Czech playwright and president, has died"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.aljoumhouria.com/articles/view/21322/196/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3%20%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84%20%D8%AC%D9%8E%D9%85%D8%B9%20%D8%A8%D9%8A%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%B1%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A8%D8%AB%D9%8A%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D8%A9.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,aljoumhouria,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,aljoumhouria,www,)/articles/view/21322/196/%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3%20%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84%20%d8%ac%d9%8e%d9%85%d8%b9%20%d8%a8%d9%8a%d9%86%20%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%b3%d8%b1%d8%ad%20%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%a8%d8%ab%d9%8a%20%d9%88%d8%a7%d9%84%d8%b3%d9%8a%d8%a7%d8%b3%d8%a9.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ahewar.org/news/s.news.asp?ns=&t=&nid=749124": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,ahewar,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,ahewar,www,)/news/s.news.asp?ns=&t=&nid=749124", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/tjekkerne-taender-lys-for-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/tjekkerne-taender-lys-for-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T..: Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/tereza-spencerova/7333-havel-jak-ho-nyni-vichni-vzyvaji-zemel-u-davno": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/tereza-spencerova/7333-havel-jak-ho-nyni-vichni-vzyvaji-zemel-u-davno", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Blog Terezy Spencerov\u00e9"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "De mortuis nil nisi bene. O mrtv\u00fdch jen dob\u0159e. P\u0159esn\u011b tak v roce 1432 italsk\u00fd teolog Ambrosio Traversari p\u0159elo\u017eil v\u011btu, kterou poprv\u00e9 (snad) pou\u017eil legend\u00e1rn\u00ed Diog\u00e9nes (a p\u0159isoudil ji Chil\u00f3novi z Lakedaimonu). Fakt nev\u00edm, pro\u010d se v p\u0159\u00edpad\u011b V\u00e1clava Havla v\u0161ichni tv\u00e1\u0159\u00edme, \u017ee jsme sta\u0159\u00ed \u0158ekov\u00e9. \u017de by na\u0161e n\u00e1rodn\u00ed choroba -- pokrytectv\u00ed?"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Havel, jak ho nyn\u00ed v\u0161ichni vz\u00fdvaj\u00ed, zem\u0159el u\u017e d\u00e1vno"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Indland/2011/12/18/135058.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/indland/2011/12/18/135058.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Ellemann: Havels d\u00f8d er et tab for Europa"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://polennu.dk/vaclav-havel-faar-sin-egen-alle-i-gdansk": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,polennu,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,polennu,)/vaclav-havel-faar-sin-egen-alle-i-gdansk", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Polennu.dk : Vaclav Havel f\u00e5r sin egen all\u00e9 i Gdansk"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.hrt.hr/index.php?id=48&tx_ttnews[tt_news]=143794&tx_ttnews[backPid]=48&cHash=65732273f8": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,hrt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,hrt,www,)/index.php?id=48&tx_ttnews[tt_news]=143794&tx_ttnews[backpid]=48&chash=65732273f8", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "HRT Hrvatska radiotelevizija"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Posljednji opro\u0161taj od Vaclava Havela"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nzz.ch/nachrichten/politik/international/zum_tod_von_vaclav_havel_1.13708287.html?independent=true": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,nzz,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,nzz,www,)/nachrichten/politik/international/zum_tod_von_vaclav_havel_1.13708287.html?independent=true", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Bildstrecke zum Tod von Vaclav Havel"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Zum Tod von V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sermitsiaq.ag/node/114491": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ag,sermitsiaq,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ag,sermitsiaq,)/node/114491", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Sermitsiaq.ag: V\u00e1clav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.sn.dk/sammeemne/170986": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,sn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,sn,www,)/sammeemne/170986", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "sn.dk : Obama og Bush hylder Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://amman1.net/jonews/localworld/8424.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,amman1,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,amman1,)/jonews/localworld/8424.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ekstrabladet.dk/nyheder/samfund/article1677260.ece": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,ekstrabladet,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,ekstrabladet,)/nyheder/samfund/article1677260.ece", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Ekstra Bladet : Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.halonoviny.cz/articles/view/230349": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,halonoviny,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,halonoviny,www,)/articles/view/230349", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Hal\u00f3 novin: \u010desk\u00e9ho levicov\u00e9ho den\u00edku z 20.12.2011."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Hal\u00f3 noviny: radovat se ze smrti je odpudiv\u00e9"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://npa82.over-blog.com/article-hommage-a-vaclav-havel-93318135.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,over-blog,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,over-blog,npa82,)/article-hommage-a-vaclav-havel-93318135.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://annaharkw.com/annahar/Article.aspx?id=305406&date=19122011": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,annaharkw,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,annaharkw,)/annahar/article.aspx?id=305406&date=19122011", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bcsa.co.uk": {
    "nominators": [
      "Nicola Johnson - British Library "
    ], 
    "domain_surt": "http://(uk,co,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(uk,co,bcsa,www,)", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "British Czech and Slovak Association"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United Kingdom"
      ], 
      "Description": [
        "Website of the British Czech and Slovak Association (BCSA) an organisation which raises public awareness in Britain of Czech and Slovak life in all its aspects: history, arts, literature, economies, politics and sciences."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "British Czech & Slovak association"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46905064:tjekkerne-mindes-vaclav-havel.html?rss": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46905064:tjekkerne-mindes-vaclav-havel.html?rss", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne : Tjekkerne mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.tv2east.dk/artikler/digteren-og-moralisten-der-blev-praesident": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2east,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2east,www,)/artikler/digteren-og-moralisten-der-blev-praesident", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "TV2 \u00d8ST : Digteren og moralisten der blev pr\u00e6sident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ldh-france.org/Vaclav-Havel-homme-libre": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,ldh-france,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,ldh-france,www,)/vaclav-havel-homme-libre", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://app.mfa.gov.sg/2006/lowRes/press/view_press.asp?post_id=7544": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(sg,gov,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(sg,gov,mfa,app,)/2006/lowres/press/view_press.asp?post_id=7544", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "MFA Press Release: Condolence Letters from acting President J Y Pillay to Czech President Vaclav Klaus and from Prime Minister Lee Hsien Loong to Czech Prime Minister Petr Necas on the demise of former President Vaclav Havel, 20 December 2011"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5iGV_W4ux0ChU-RUpMq4e-wTwaisw?docId=CNG.eb0776ce68fd239231d67fc02822745a.01&index=0": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,google,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,google,www,)/hostednews/afp/article/aleqm5igv_w4ux0chu-rupmq4e-wtwaisw?docid=cng.eb0776ce68fd239231d67fc02822745a.01&index=0", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/novice/svet/vaclav-havel-zivljenje-v-iskanju-resnice.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/novice/svet/vaclav-havel-zivljenje-v-iskanju-resnice.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://blocs.mesvilaweb.cat/node/view/id/210987": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,mesvilaweb,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,mesvilaweb,blocs,)/node/view/id/210987", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Els sons del silenci: La Rep\u00fablica dels homes cultes de Havel "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/445223:Udland--Verden-og-Tjekkiet-aerer-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/445223:udland--verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Verden tog afsked med Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://gudmund.eftertanke.dk/2011/12/21/jul-hemstavn-og-abenhed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,eftertanke,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,eftertanke,gudmund,)/2011/12/21/jul-hemstavn-og-abenhed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Gudmund Rask Pedersen : Jul. Hjemstavn og \u00e5benhed"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.straitstimes.com/BreakingNews/World/Story/STIStory_746377.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,straitstimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,straitstimes,www,)/breakingnews/world/story/stistory_746377.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president Vaclav Havel dies at 75"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ara.reuters.com/article/worldNews/idARACAE7BH09920111218": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,reuters,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,reuters,ara,)/article/worldnews/idaracae7bh09920111218", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://arabic.irib.ir/news/item/20/112139/17/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%DA%A9%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82%20%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81%20%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ir,irib,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ir,irib,arabic,)/news/item/20/112139/17/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9%20%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3%20%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%da%a9%d9%8a%20%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82%20%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81%20%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.halik.cz/kazani/vira_vaclava_havla.php": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,halik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,halik,www,)/kazani/vira_vaclava_havla.php", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Proslovy a k\u00e1z\u00e1n\u00ed"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Z promluvy p\u0159i rekviem za V\u00e1clava Havla v pra\u017esk\u00e9 Akademick\u00e9 farnosti 20.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Tom\u00e1\u0161 Hal\u00edk : V\u00edra V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.buhl.dk/blog/?p=1135": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,buhl,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,buhl,www,)/blog/?p=1135", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "buhl.dk : Europ\u00e6eren V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.channelnewsasia.com/stories/afp_world/view/1172077/1/.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,channelnewsasia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,channelnewsasia,www,)/stories/afp_world/view/1172077/1/.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sana.sy/ara/3/2011/12/18/389030.htm": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(sy,sana,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(sy,sana,)/ara/3/2011/12/18/389030.htm", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ovebjerregaardmadsen.eftertanke.dk/2011/12/20/vaclav-havel-versus-klaus-rifbjerg": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,eftertanke,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,eftertanke,ovebjerregaardmadsen,)/2011/12/20/vaclav-havel-versus-klaus-rifbjerg", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Men t\u00f8r de : Vaclav Havel versus Klaus Rifbjerg"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://gudmund.eftertanke.dk/2011/12/18/vaclav-havel-er-d%C3%B8d-%E2%80%93-godt-han-var-her": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,eftertanke,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,eftertanke,gudmund,)/2011/12/18/vaclav-havel-er-d%c3%b8d-%e2%80%93-godt-han-var-her", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Gudmund Rask Pedersen : Vaclav Havel er d\u00f8d \u2013 godt, han var her!"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.naciodigital.cat/noticia/38049/mor/expresident/txec/vaclav/havel": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,naciodigital,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,naciodigital,www,)/noticia/38049/mor/expresident/txec/vaclav/havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Naci\u00f3 Digital : Mor l'expresident txec Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.francetv.fr/info/vaclav-havel-une-vie-au-service-de-la-liberte_40595.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,francetv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,francetv,www,)/info/vaclav-havel-une-vie-au-service-de-la-liberte_40595.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France TV info : Vaclav Havel, une vie au service de la libert\u00e9"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.filmkommentaren.dk/blog/blogpost/1837": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,filmkommentaren,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,filmkommentaren,www,)/blog/blogpost/1837", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Filmkommentaren.dk : Vaclav Havel on Film"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jeunes-socialistes03.org/article-hommage-a-vaclav-havel-93181276.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,jeunes-socialistes03,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,jeunes-socialistes03,www,)/article-hommage-a-vaclav-havel-93181276.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://danas.net.hr/svijet/page/2011/12/18/0077006.html": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,net,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,net,danas,)/svijet/page/2011/12/18/0077006.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Danas.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Preminuo pisac i prvi \u010de\u0161ki predsjednik V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jv.dk/artikel/1251873:Udland--Verden-tog-afsked-med-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jv,www,)/artikel/1251873:udland--verden-tog-afsked-med-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Jv.dk : Verden tog afsked med Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46810731:vaclav-havel-er-d%C3%B8d.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46810731:vaclav-havel-er-d%c3%b8d.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne: Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.afwajamal.com/inf/news.php?action=show&id=7151": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,afwajamal,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,afwajamal,www,)/inf/news.php?action=show&id=7151", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://lci.tf1.fr/monde/europe/hommages-a-vaclav-havel-un-heros-qui-manquera-a-l-europe-6882519.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,tf1,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,tf1,lci,)/monde/europe/hommages-a-vaclav-havel-un-heros-qui-manquera-a-l-europe-6882519.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "TF1 News : Hommages \u00e0 Vaclav Havel, un \"h\u00e9ros\" qui \"manquera \u00e0 l'Europe\""
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rfi.fr/emission/20111219-disparition-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rfi,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rfi,www,)/emission/20111219-disparition-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "RFI : La disparition de Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jutarnji.hr/bivsi-ceski-predsjednik-vaclav-havel-preminuo-je-u-75--godini-zivota/994270": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,jutarnji,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,jutarnji,www,)/bivsi-ceski-predsjednik-vaclav-havel-preminuo-je-u-75--godini-zivota/994270", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Jutarnji.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Biv\u0161i \u010de\u0161ki predsjednik Vaclav Havel preminuo je u 75. godini \u017eivota"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.barcelonetes.com/2011/12/en-la-mort-de-vaclav-havel-record-de-la.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,barcelonetes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,barcelonetes,www,)/2011/12/en-la-mort-de-vaclav-havel-record-de-la.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Barcelonetes : En la mort de Vaclav Havel, record de la moral"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.arabstoday.net/ibgi-hgbe-cgf-gemqgd-gekfcqgwk-bk-ciqihg-getqcki.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,arabstoday,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,arabstoday,www,)/ibgi-hgbe-cgf-gemqgd-gekfcqgwk-bk-ciqihg-getqcki.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.swissinfo.ch/ger/politik_schweiz/Seine_moralische_Autoritaet_ist_Vergangenheit.html?cid=31796724": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,swissinfo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,swissinfo,www,)/ger/politik_schweiz/seine_moralische_autoritaet_ist_vergangenheit.html?cid=31796724", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "\"Seine moralische Autorit\u00e4t ist Vergangenheit\" - Slawistin Helena Kanyar-Becker zum Tod von Vac"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.asiaone.com/News/AsiaOne%2BNews/World/Story/A1Story20111218-316936.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,asiaone,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,asiaone,news,)/news/asiaone%2bnews/world/story/a1story20111218-316936.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president Vaclav Havel dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.france24.com/fr/20111218-ex-president-tcheque-vaclav-havel-mort-president-printemps-prague-revolution-velours?ns_mchannel=SEM&ns_source=Google&ns_campaign=France%2024%20FR_Europe&ns_linkname=Republique%20Tcheque%20%E2%80%93%20Mort%20de%20Vaclav%20Havel_mort%20Vaclav%20Havel&ns_fee=0&gclid": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,france24,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,france24,www,)/fr/20111218-ex-president-tcheque-vaclav-havel-mort-president-printemps-prague-revolution-velours?ns_mchannel=sem&ns_source=google&ns_campaign=france%2024%20fr_europe&ns_linkname=republique%20tcheque%20%e2%80%93%20mort%20de%20vaclav%20havel_mort%20vaclav%20havel&ns_fee=0&gclid=clho9zo4s60cfyuifaod8ukrng", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France 24 : L'ancien pr\u00e9sident Vaclav Havel s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://web.vecer.com/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011121805724242": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,vecer,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,vecer,web,)/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011121805724242", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://uffeellemann.blogs.berlingske.dk/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,berlingske,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,berlingske,blogs,uffeellemann,)/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Berlingske: Vaclav Havel (1936-2011)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "HTTP://WWW.PUBLICO.ES/INTERNACIONAL/412834/MUERE-VACLAV-HAVEL-EL-LIDER-DE-LA-REVOLUCION-DE-TERCIOPELO": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,publico,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,publico,www,)/internacional/412834/muere-vaclav-havel-el-lider-de-la-revolucion-de-terciopelo", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "P\u00fablico"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Muere V\u00e1clav Havel, el l\u00edder de la Revoluci\u00f3n de Terciopelo"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.hi-mama.com/news/Egypt/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9+%D8%A7%D9%84%D8%B2%D8%B9%D9%8A%D9%85+%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83%D9%8A+%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81+%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,hi-mama,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,hi-mama,www,)/news/egypt/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9+%d8%a7%d9%84%d8%b2%d8%b9%d9%8a%d9%85+%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83%d9%8a+%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81+%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/2011/12/19/mort-de-vaclav-havel-les-tcheques-saluent-le-heros-de-la-democratie": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/2011/12/19/mort-de-vaclav-havel-les-tcheques-saluent-le-heros-de-la-democratie", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : Mort de Vaclav Havel : Mort de Vaclav Havel : Mort de Vaclav Havel : Mort de Vaclav Havel : Mort de Vaclav Havel : les Tcheques saluent le h\u00e9ros de la d\u00e9mocratie"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.information.dk/288615": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,information,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,information,www,)/288615", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Information : Europas egen Mandela"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.digizone.cz/clanky/odchod-vaclava-havla-televize-nezaskocil": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,digizone,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,digizone,www,)/clanky/odchod-vaclava-havla-televize-nezaskocil", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na DigiZone.cz z 19.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "DigiZone.cz : Odchod V\u00e1clava Havla televize nezasko\u010dil. S v\u00fdjimkou Barrandova obst\u00e1ly"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://24ur.com/novice/svet/umrl-je-nekdanji-ceski-predsednik-havel.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,24ur,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,24ur,)/novice/svet/umrl-je-nekdanji-ceski-predsednik-havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.advojka.cz/archiv/2011/26/medialni-truchleni": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,advojka,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,advojka,www,)/archiv/2011/26/medialni-truchleni", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch kulturn\u00edho \u010dtrn\u00e1ctiden\u00edku A2 z \u010d\u00edsla 26/11"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "A2: medi\u00e1ln\u00ed truchlen\u00ed"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.france24.com/fr/20080822-talk-paris-vaclav-havel-president-republique-tcheque-poesie": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,france24,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,france24,www,)/fr/20080822-talk-paris-vaclav-havel-president-republique-tcheque-poesie", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France 24 : Vaclav Havel, ex-pr\u00e9sident tch\u00e8que"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.b.dk/globalt/tjekkerne-taender-lys-for-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,b,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,b,www,)/globalt/tjekkerne-taender-lys-for-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Berlingske: Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.s7afy.com/Portal/worldnews/90653-%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,s7afy,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,s7afy,www,)/portal/worldnews/90653-%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vize.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vize,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vize,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Str\u00e1nky nadace Dagmar a V\u00e1clava Havlov\u00fdch."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Vize 97 : Nadace Dagmar a V\u00e1clava Havlov\u00fdch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ina.fr/recherche/recherche?search=vaclav+havel&vue=Video": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,ina,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,ina,www,)/recherche/recherche?search=vaclav+havel&vue=video", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Ina.fr: Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.drs.ch/lib/player/radio.php?audiourl=rtmp%3A%2F%2Fcp23910.edgefcs.net%2Fondemand%2Fmpc%2Fdrs2%2Fdossier%2F2010%2Fduerrenmatt_havelrede.mp3&design=drs2&type=popup&type=popup&skin=srdrs": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,drs,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,drs,www,)/lib/player/radio.php?audiourl=rtmp%3a%2f%2fcp23910.edgefcs.net%2fondemand%2fmpc%2fdrs2%2fdossier%2f2010%2fduerrenmatt_havelrede.mp3&design=drs2&type=popup&type=popup&skin=srdrs", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Audio-Version der Rede: Die Schweiz als Gef\u00e4ngnis. Rede von Friedrich D\u00fcrrenmatt bei der Verleihung des Gottlieb-Duttweiler-Preises an Vaclav Havel (22.11.1990)\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Die Schweiz als Gef\u00e4ngnis. Rede von Friedrich D\u00fcrrenmatt bei der Verleihung des Gottlieb-Duttweiler-Preises an Vaclav Havel (22.11.1990)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042496571": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042496571", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/445123:Udland--Vi-har-brug-for-at-fastholde-Vaclav-Havels-minde": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/445123:udland--vi-har-brug-for-at-fastholde-vaclav-havels-minde", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Vi har brug for at fastholde Vaclav Havels minde"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bfmtv.com/les-tcheques-viennent-rendre-un-dernier-hommage-actu20669.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,bfmtv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,bfmtv,www,)/les-tcheques-viennent-rendre-un-dernier-hommage-actu20669.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "BFMTV : Les Tch\u00e8ques viennent rendre un dernier hommage \u00e0 Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nordjyske.dk/artikel/10/5/3/4032320/3/tjekkiets-ekspr%E6sident-vaclav-havel-er-d%F8d": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,nordjyske,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,nordjyske,www,)/artikel/10/5/3/4032320/3/tjekkiets-ekspr%e6sident-vaclav-havel-er-d%f8d", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nordjyske.dk : Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vilaweb.cat/noticia/3962494/20111218/mort-vaclav-havel-primer-president-republica-txeca.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,vilaweb,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,vilaweb,www,)/noticia/3962494/20111218/mort-vaclav-havel-primer-president-republica-txeca.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "VilaWeb: Europa perd un referent moral amb la mort de V\u00e1clav Havel "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.fyens.dk/article/1991955:Udland--Tjekkiets-ekspraesident-Vaclav-Havel-er-doed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,fyens,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,fyens,www,)/article/1991955:udland--tjekkiets-ekspraesident-vaclav-havel-er-doed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Fyens.dk: Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.apk2000.dk/netavisen/artikler/klaus/11/1222_havel_antikommunismens_helte.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,apk2000,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,apk2000,www,)/netavisen/artikler/klaus/11/1222_havel_antikommunismens_helte.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Apk: Antikommunismens helte: Havel som propagandashow"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://theconversation.edu.au/v-clav-havel-a-biographers-account-4809": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(au,edu,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(au,edu,theconversation,)/v-clav-havel-a-biographers-account-4809", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Interview by The Conversation website with Haval biographer Professor John Keane from the University of Sydney."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel: a biographer's account"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.b.dk/globalt/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,b,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,b,www,)/globalt/verden-og-tjekkiet-aerer-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Berlingske: Verden og Tjekkiet \u00e6rer Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/tag/vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/tag/vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://pixarnews.com/index.php/miscellaneous-news/43-miscellaneous/7250-the-death-of-former-czech-president-vaclav-havel.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,pixarnews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,pixarnews,)/index.php/miscellaneous-news/43-miscellaneous/7250-the-death-of-former-czech-president-vaclav-havel.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ceskatelevize.cz/ct24/blogy/157876-vaclav-havel-a-ceske-nebe": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ceskatelevize,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ceskatelevize,www,)/ct24/blogy/157876-vaclav-havel-a-ceske-nebe", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek z blogu Ferdinanda Peroutky na str\u00e1nk\u00e1ch \u010cT 24 z 22.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00e1 televize : V\u00e1clav Havel a \u010desk\u00e9 nebe"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ca.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Havel": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,wikipedia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,wikipedia,ca,)/wiki/v%c3%a1clav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Viquip\u00e8dia : V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://slepeckahul.pecina.cz/search/label/V%C3%A1clav%20Havel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,pecina,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,pecina,slepeckahul,)/search/label/v%c3%a1clav%20havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nky na blogu Tom\u00e1\u0161e Peciny"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Slepeck\u00e1 h\u016fl: blog Tom\u00e1\u010de Peciny : V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.klaus.cz/clanky/3002": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,klaus,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,klaus,www,)/clanky/3002", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Tiskov\u00e9 sd\u011blen\u00ed na str\u00e1nk\u00e1ch V\u00e1clava Klause z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Klaus: statement by the President of the Czech Republic reflecting the death of former Czech President V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ad.nl/ad/nl/1013/Buitenland/article/detail/3081600/2011/12/18/Vaclav-Havel-overleden.dhtml": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,ad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,ad,www,)/ad/nl/1013/buitenland/article/detail/3081600/2011/12/18/vaclav-havel-overleden.dhtml", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.klaus.cz/clanky/3000": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,klaus,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,klaus,www,)/clanky/3000", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Projev na str\u00e1nk\u00e1ch V\u00e1clava Klause z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Klaus: prohl\u00e1\u0161en\u00ed prezidenta republiky k \u00famrt\u00ed prezidenta V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.klaus.cz/clanky/3001": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,klaus,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,klaus,www,)/clanky/3001", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Tiskov\u00e9 sd\u011blen\u00ed na str\u00e1nk\u00e1ch V\u00e1clava Klause z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Klaus: sd\u011blen\u00ed vedouc\u00edho Kancel\u00e1\u0159e prezidenta republiky k p\u0159\u00edprav\u00e1m st\u00e1tn\u00edho poh\u0159bu prezidenta V\u00e1clava Havla "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.klaus.cz/clanky/3006": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,klaus,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,klaus,www,)/clanky/3006", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Projev na str\u00e1nk\u00e1ch V\u00e1clava Klause z 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Klaus: Projev prezidenta republiky p\u0159i smute\u010dn\u00ed m\u0161i ve svatov\u00edtsk\u00e9 katedr\u00e1le"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.klaus.cz/clanky/3004": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,klaus,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,klaus,www,)/clanky/3004", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Projev na str\u00e1nk\u00e1ch V\u00e1clava Klause z 21.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Klaus: projev prezidenta republiky na smute\u010dn\u00edm shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky prezidenta V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46962223:tjekkerne-begraver-havel-i-dag.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46962223:tjekkerne-begraver-havel-i-dag.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne : Tjekkerne begraver Havel i dag"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rsr.ch/#/info/les-titres/monde/3658167-l-ancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort.html": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,rsr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,rsr,www,)/#/info/les-titres/monde/3658167-l-ancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "L'ancien pr\u00e9sident tch\u00e8que Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.b.dk/globalt/tjekkiets-ekspraesident-vaclav-havel-er-doed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,b,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,b,www,)/globalt/tjekkiets-ekspraesident-vaclav-havel-er-doed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Berlingske: Tjekkiets ekspr\u00e6sident V\u00e1clav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://youssef19.yoo7.com/t93544-topic": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yoo7,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yoo7,youssef19,)/t93544-topic", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.abc.net.au/worldtoday/content/2011/s3394019.htm": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(au,net,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(au,net,abc,www,)/worldtoday/content/2011/s3394019.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Interview for the Australian Broadcasting Corporation's radio program The World Today with Havel biographer Professor John Keane. Broadcast on 19 December 2011."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "John Keane recalls meeting Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.channelnewsasia.com/stories/singaporelocalnews/view/1172454/1/.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,channelnewsasia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,channelnewsasia,www,)/stories/singaporelocalnews/view/1172454/1/.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "S'pore offers condolences over death of former Czech President Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://pavel-helge.dk/prag-mindes-vaclav-havel-1936-2011": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,pavel-helge,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,pavel-helge,)/prag-mindes-vaclav-havel-1936-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Pavel Helge : Prag mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1483225/sidste-adventsoendag-blev-en-smertedag-for-tjekkerne": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1483225/sidste-adventsoendag-blev-en-smertedag-for-tjekkerne", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk : Sidste advents\u00f8ndag blev en smertedag for tjekkerne"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.cidob.org/es/documentacio/biografias_lideres_politicos/europa/republica_checa/vaclav_havel": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,cidob,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,cidob,www,)/es/documentacio/biografias_lideres_politicos/europa/republica_checa/vaclav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Centro de Estudios y Documentacion Internacionales de Barcelona (CIDOB)"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/pays-zones-geo/republique-tcheque/la-france-et-la-republique-tcheque/evenements-3675/article/disparition-de-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,gouv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,gouv,diplomatie,www,)/fr/pays-zones-geo/republique-tcheque/la-france-et-la-republique-tcheque/evenements-3675/article/disparition-de-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "French governemental websites"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Gouvernement francais"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.xin.msn.com/en/world/article.aspx?cp-documentid=5689032": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,msn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,msn,xin,news,)/en/world/article.aspx?cp-documentid=5689032", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Bells ring out for Velvet revolution icon Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://alayam.com/newsdetails.aspx?id=33755": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alayam,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alayam,)/newsdetails.aspx?id=33755", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/blaa-bog-om-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/blaa-bog-om-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Bl\u00e5 bog om Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://lci.tf1.fr/monde/europe/dernier-hommage-a-vaclav-havel-6894968.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,tf1,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,tf1,lci,)/monde/europe/dernier-hommage-a-vaclav-havel-6894968.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "TF1 News : Dernier hommage \u00e0 Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://alhurriyya.com/world/21613.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alhurriyya,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alhurriyya,)/world/21613.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1483283/havel-hyldes-af-statsledere-som-en-stor-europaeer": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1483283/havel-hyldes-af-statsledere-som-en-stor-europaeer", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk: Havel hyldes af statsledere som en stor europ\u00e6er"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/photos/czech-republics-president-vaclav-klaus-sign-book-condolence-photo-094702674.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/photos/czech-republics-president-vaclav-klaus-sign-book-condolence-photo-094702674.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Czech Republic's President Vaclav Klaus sign into a book of condolence..."
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.praha.eu/jnp/cz/home/volene_organy/primator/soucasny_primator/sloupky/vyjadreni_primatora_bohuslava_svobody_k.html": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(eu,praha,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(eu,praha,www,)/jnp/cz/home/volene_organy/primator/soucasny_primator/sloupky/vyjadreni_primatora_bohuslava_svobody_k.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Vyj\u00e1d\u0159en\u00ed prim\u00e1tora Bohuslava Svobody k \u00famrt\u00ed exprezidenta V\u00e1clava Havla. \u010cl\u00e1nek na port\u00e1lu hl. m\u011bsta Prahy z 18.12.2011."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Praha.eu: slovo prim\u00e1tora"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://rubenerd.com/vaclav-havel-kim-jong-il": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,rubenerd,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,rubenerd,)/vaclav-havel-kim-jong-il", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel and Kim Jong Il"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.murasel.org/portal/2011/12/18/110476": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,murasel,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,murasel,www,)/portal/2011/12/18/110476", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lepoint.fr/monde/les-funerailles-d-etat-de-vaclav-havel-vendredi-a-la-cathedrale-de-prague-19-12-2011-1410201_24.php": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lepoint,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lepoint,www,)/monde/les-funerailles-d-etat-de-vaclav-havel-vendredi-a-la-cathedrale-de-prague-19-12-2011-1410201_24.php", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Point"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alsabaah.com/ArticleShow.aspx?ID=18645": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alsabaah,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alsabaah,www,)/articleshow.aspx?id=18645", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.france24.com/ar/20111218-former-czech-president-vaclav-havel-dies-nobel-laureate-plawright-cold-war": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,france24,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,france24,www,)/ar/20111218-former-czech-president-vaclav-havel-dies-nobel-laureate-plawright-cold-war", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vejleamtsfolkeblad.dk/artikel/406074:Navne--Havel-hyldet-som-stor-europaeisk-statsmand": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,vejleamtsfolkeblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,vejleamtsfolkeblad,www,)/artikel/406074:navne--havel-hyldet-som-stor-europaeisk-statsmand", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Vejle Amts Folkeblad : Havel hyldet som stor europ\u00e6isk statsmand"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/2011/12/23/des-funerailles-d-etat-pour-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/2011/12/23/des-funerailles-d-etat-pour-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : Des fun\u00e9railles d\u2018\u00e9tat pour Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.siol.net/novice/svet/2011/12/umrl_je_vaclav_havel.aspx": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,siol,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,siol,www,)/novice/svet/2011/12/umrl_je_vaclav_havel.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.parool.nl/parool/nl/225/BUITENLAND/article/detail/3081584/2011/12/18/Havel-was-architect-Fluwelen-Revolutie.dhtml": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,parool,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,parool,www,)/parool/nl/225/buitenland/article/detail/3081584/2011/12/18/havel-was-architect-fluwelen-revolutie.dhtml", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nazabradli.cz/download/prohlaseni.pdf": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,nazabradli,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,nazabradli,www,)/download/prohlaseni.pdf", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Divadlo Na z\u00e1bradl\u00ed"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Prohl\u00e1\u0161en\u00ed Divadla Na z\u00e1bradl\u00ed k \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla. V\u00e1clav Havel p\u016fsobil v Divadle Na z\u00e1bradl\u00ed v 60. letech 20. stolet\u00ed."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Prohl\u00e1\u0161en\u00ed Divadla Na z\u00e1bradl\u00ed ke st\u00e1tn\u00edmu smutku"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.entertainment.yahoo.com/news/havel-hero-anti-communist-revolution-dies-210508182.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,entertainment,sg,)/news/havel-hero-anti-communist-revolution-dies-210508182.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Havel, hero of anti-communist revolution, dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.gdi.ch/de/news/tr-ger-des-gottlieb-duttweiler-preises-tot": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,gdi,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,gdi,www,)/de/news/tr-ger-des-gottlieb-duttweiler-preises-tot", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Der fr\u00fchere tschechische Pr\u00e4sident V\u00e1clav Havel ist tot. Havel erhielt am 22. November 1990 den Gottlieb Duttweiler Preis. Friedrich D\u00fcrrenmatt hielt eine vielbeachtete \u00abLaudatio."
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Tr\u00e4ger des Gottlieb Duttweiler Preises tot"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rozhlas.cz/mozaika/divadlo/_zprava/vzpominani-na-vaclava-havla--992013": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,rozhlas,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,rozhlas,www,)/mozaika/divadlo/_zprava/vzpominani-na-vaclava-havla--992013", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Po\u0159ady \u010cesk\u00e9ho rozhlasu k \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00fd rozhlas : Vzpom\u00edn\u00e1n\u00ed na V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://aaram.net/article/41351/1": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,aaram,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,aaram,)/article/41351/1", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://chaabpress.com/news6267.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,chaabpress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,chaabpress,)/news6267.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.festivaltrutnov.cz/rip-havel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,festivaltrutnov,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,festivaltrutnov,www,)/rip-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch trutnovsk\u00e9ho festivalu."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Open Air Festival Trutnov : V\u00e1clave, n\u00e1\u010deln\u00edku n\u00e1\u0161, opatruj n\u00e1s...!"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.sahafa.com/component/rssfactory_pro/story/--------/3230881": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,sahafa,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,sahafa,www,)/component/rssfactory_pro/story/--------/3230881", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dominikduka.cz/vyjadreniv/k-umrti-prezidenta-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,dominikduka,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,dominikduka,www,)/vyjadreniv/k-umrti-prezidenta-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch pra\u017esk\u00e9ho arcibiskupa Domika Duky z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Dominik Duka: k \u00famrt\u00ed prezidenta V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.francetv.fr/culturebox/vaclav-havel-trois-jours-de-deuil-national-72451": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,francetv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,francetv,www,)/culturebox/vaclav-havel-trois-jours-de-deuil-national-72451", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France t\u00e9l\u00e9visions : Vaclav Havel : trois jours de deuil national"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.information.dk/288231": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,information,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,information,www,)/288231", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Information: Samvittighedens stemme"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.sohu.com/s2011/havel": {
    "nominators": [
      "qu yunpeng - national library china"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,sohu,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,sohu,news,)/s2011/havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "China (Republic : 1949- )"
      ], 
      "Description": [
        "\u5bfc\u8bfb\uff1a\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u74e6\u8328\u62c9\u592b-\u54c8\u7ef4\u5c14\u4e8e12\u670818\u65e5\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7475\u5c81\uff0c\u54c8\u7ef4\u5c14\u662f\u6377\u514b\u8457\u540d\u5267\u4f5c\u5bb6\u4e0e\u5f02\u8bae\u4eba\u58eb\uff0c1993\u5e74\u52302002\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u6377\u514b\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7edf\u3002"
      ], 
      "Language": [
        "Chinese"
      ], 
      "Title": [
        "\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u74e6\u8328\u62c9\u592b-\u54c8\u7ef4\u5c14\u901d\u4e16"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alanba.com.kw/AbsoluteNMNEW/templates/international2010.aspx?articleid=251707&zoneid=13&m=0": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(kw,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(kw,com,alanba,www,)/absolutenmnew/templates/international2010.aspx?articleid=251707&zoneid=13&m=0", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.tsr.ch/info/monde/3661193-les-tcheques-rendent-hommage-a-vaclav-havel.html": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,tsr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,tsr,www,)/info/monde/3661193-les-tcheques-rendent-hommage-a-vaclav-havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Les Tch\u00e8ques rendent hommage \u00e0 Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/novice/svet/ceska-zaluje-za-vaclavom-havlom.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/novice/svet/ceska-zaluje-za-vaclavom-havlom.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.novilist.hr/Vijesti/Svijet/Cesi-se-oprastaju-od-Vaclava-Havela": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,novilist,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,novilist,www,)/vijesti/svijet/cesi-se-oprastaju-od-vaclava-havela", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Novilist.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesi se opra\u0161taju od Vaclava Havela"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.akhbar-alkhaleej.com/#!478581": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,akhbar-alkhaleej,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,akhbar-alkhaleej,www,)/#!478581", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.depers.nl/binnenland/617542/Het-jaar-in-beeld-Revolutie.html": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,depers,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,depers,www,)/binnenland/617542/het-jaar-in-beeld-revolutie.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vaclavhavel.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vaclavhavel,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vaclavhavel,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Ofici\u00e1ln\u00ed str\u00e1nky V\u00e1clava Havla."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.straitstimes.com/BreakingNews/World/Story/STIStory_747009.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,straitstimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,straitstimes,www,)/breakingnews/world/story/stistory_747009.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "World leaders to flock to Havel funeral in Prague "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://old.hrad.cz/president/Havel": {
    "nominators": [
      "Libor Dan\u011bk - Public"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,hrad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,hrad,old,)/president/havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Star\u00e9 str\u00e1nky Hradu z doby prezidentov\u00e1n\u00ed V\u00e1clava Havla."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.parti-socialiste.fr/articles/le-ps-rend-hommage-a-vaclav-havel-une-personnalite-extremement-marquante-du-siecle-preceden": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,parti-socialiste,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,parti-socialiste,www,)/articles/le-ps-rend-hommage-a-vaclav-havel-une-personnalite-extremement-marquante-du-siecle-preceden", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.denikreferendum.cz/clanek/12149-vzpominka-nestaci-je-nutno-si-pamatovat": {
    "nominators": [
      "Ladislav Zikmund-Lender - --"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,denikreferendum,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,denikreferendum,www,)/clanek/12149-vzpominka-nestaci-je-nutno-si-pamatovat", 
    "attributes": {}, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.letistevaclavahavla.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,letistevaclavahavla,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,letistevaclavahavla,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Petice za z\u0159\u00edzen\u00ed leti\u0161t\u011b V\u00e1clava Havla"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Leti\u0161t\u011b V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.donianews.net/index.php?option=com_content&view=article&id=8173:2011-12-18-10-09-55&catid=3:2011-07-04-18-39-20&Itemid=205": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,donianews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,donianews,www,)/index.php?option=com_content&view=article&id=8173:2011-12-18-10-09-55&catid=3:2011-07-04-18-39-20&itemid=205", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.barcelonaradical.net/informacion.php?iinfo=24461": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,barcelonaradical,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,barcelonaradical,www,)/informacion.php?iinfo=24461", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "BarcelonaRadical.net : Mor Vaclav Havel, referent de llibertat"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.give-avis.dk/artikel/405930:Udland--Tjekkiets-ekspraesident-Vaclav-Havel-er-doed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,give-avis,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,give-avis,www,)/artikel/405930:udland--tjekkiets-ekspraesident-vaclav-havel-er-doed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Vejle Amts Folkeblad: Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.information.dk/telegram/288191": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,information,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,information,www,)/telegram/288191", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Information: Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://respekt.ihned.cz/c1-54272920-odkaz-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ihned,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ihned,respekt,)/c1-54272920-odkaz-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Respektu z 22.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Respekt.cz : Odkaz V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://maktoob.news.yahoo.com/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84-%D8%B9%D9%86-75-123259682.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,maktoob,)/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84-%d8%b9%d9%86-75-123259682.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alayam.com/mobile/newsdetails.aspx?id=33777": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alayam,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alayam,www,)/mobile/newsdetails.aspx?id=33777", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.xin.msn.com/en/world/article.aspx?cp-documentid=5678319": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,msn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,msn,xin,news,)/en/world/article.aspx?cp-documentid=5678319", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "World leaders to flock to Havel funeral"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alkhabar.ma/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84-%D8%B9%D9%86-75-%D8%B9%D8%A7%D9%85%D8%A7_a43708.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ma,alkhabar,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ma,alkhabar,www,)/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84-%d8%b9%d9%86-75-%d8%b9%d8%a7%d9%85%d8%a7_a43708.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://forum.alrams.net/showthread.php?t=289863": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,alrams,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,alrams,forum,)/showthread.php?t=289863", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.halonoviny.cz/articles/view/230323": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,halonoviny,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,halonoviny,www,)/articles/view/230323", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Hal\u00f3 novin: \u010desk\u00e9ho levicov\u00e9ho den\u00edku z 19.12.2011."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Hal\u00f3 noviny: zem\u0159el b\u00fdval\u00fd prezident V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.litart.ch/fd/fdrede.htm": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,litart,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,litart,www,)/fd/fdrede.htm", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Rede von Friedrich D\u00fcrrenmatt auf Vaclav Havel zur Verleihung des Gottlieb-Duttweilers-Preises am 22. November 1990"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Rede von Friedrich D\u00fcrrenmatt auf Vaclav Havel zur Verleihung des Gottlieb-Duttweilers-Preises am 22. November 1990\r\n\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Die Schweiz - ein Gef\u00e4ngnis, Rede Friedrich D\u00fcrrenmatt auf Vaclav Havel 1990"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.loc.gov/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=4071": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,loc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,loc,www,)/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=4071", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Paul Wilson Discusses His Translation of Vaclav Havel's Book \"To the Castle and Back\" "
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Paul Wilson discusses his English translation of former Czech Republic President Vaclav Havel's book \"To the Castle and Back\" in an event sponsored by the Library's John W. Kluge Center and the Embassy of the Czech Republic.\r\nA considerable amount of Havel's memoir was written at the Library of Congress, while the former Czech president held the Chair of Modern Culture in the Kluge Center.\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel Book Discussion"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Havel": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,wikipedia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,wikipedia,fr,)/wiki/v%c3%a1clav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Wikipedia"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.culturecommunication.gouv.fr/Espace-Presse/Communiques/Hommage-de-Frederic-Mitterrand-ministre-de-la-Culture-et-de-la-Communication-a-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,gouv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,gouv,culturecommunication,www,)/espace-presse/communiques/hommage-de-frederic-mitterrand-ministre-de-la-culture-et-de-la-communication-a-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "French governemental website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Gouvernement francais"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.europe1.fr/International/Vaclav-Havel-est-mort-868565": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,europe1,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,europe1,www,)/international/vaclav-havel-est-mort-868565", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Europe1: Vaclav Havel est mort "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.information.dk/telegram/288682": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,information,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,information,www,)/telegram/288682", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Information: Verden tog afsked med Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.novinky.cz/specialy/dokumenty/254422-dokument-requiem-za-vaclava-havla-s-projevy.html": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,novinky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,novinky,www,)/specialy/dokumenty/254422-dokument-requiem-za-vaclava-havla-s-projevy.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Novinky.cz z 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Novinky.cz: Dokument: Requiem za V\u00e1clava Havla s projevy "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/czechs-mourn-president-vaclav-havel-101123579.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/czechs-mourn-president-vaclav-havel-101123579.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Czechs mourn late President Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vecernji.hr/vijesti/u-75-godini-zivota-umro-v-clav-havel-prvi-ceski-predsjednik-clanak-357383": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,vecernji,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,vecernji,www,)/vijesti/u-75-godini-zivota-umro-v-clav-havel-prvi-ceski-predsjednik-clanak-357383", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Vecernji.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "U 75. godini \u017eivota umro V\u00e1clav Havel, prvi \u010de\u0161ki predsjednik"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.advojka.cz/archiv/2011/26/sirotci-po-smrti-v-h": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,advojka,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,advojka,www,)/archiv/2011/26/sirotci-po-smrti-v-h", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch kulturn\u00edho \u010dtrn\u00e1ctiden\u00edku A2 z \u010d\u00edsla 26/11"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "A2: sirotci po smrti V. H."
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.catdem.org/cat/notices/2011/12/v_clav_havel_in_memoriam_4826.php": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,catdem,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,catdem,www,)/cat/notices/2011/12/v_clav_havel_in_memoriam_4826.php", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Fundacio Catalanista i Democrata: V\u00e1clav Havel, \"in memoriam\""
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jv.dk/artikel/1249275:Udland--Vaclav-Havel-er-doed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jv,www,)/artikel/1249275:udland--vaclav-havel-er-doed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Jv.dk: Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne-dyn.tv2.dk/article.php/id-46905064:tjekkerne-mindes-vaclav-havel.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne-dyn,)/article.php/id-46905064:tjekkerne-mindes-vaclav-havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne : Tjekkerne mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.champress.net/index.php?q=ar/Article/view/108517": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,champress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,champress,www,)/index.php?q=ar/article/view/108517", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.magasinetroest.dk/index.php?id=4&tx_ttnews[tt_news]=832&cHash=b2c18ab4bb613db2a8f1c443e9141399": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,magasinetroest,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,magasinetroest,www,)/index.php?id=4&tx_ttnews[tt_news]=832&chash=b2c18ab4bb613db2a8f1c443e9141399", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Magasinet rost : Vaclav Havel er d\u00f8d, en \u00e6ra i Tjekkiet er slut"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46827101:obama-og-bush-hylder-vaclav-havel.html?forside": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46827101:obama-og-bush-hylder-vaclav-havel.html?forside", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne: Obama og Bush hylder Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://radioalif.com/atemplate.php?id=16926": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,radioalif,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,radioalif,)/atemplate.php?id=16926", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alarab-sat.com/vb/showthread.php?p=36082": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,alarab-sat,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,alarab-sat,www,)/vb/showthread.php?p=36082", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.anuaris.cat/article/ampliacio_europea_vaclav_havel/2166": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,anuaris,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,anuaris,www,)/article/ampliacio_europea_vaclav_havel/2166", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Anuaris.cat: Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vaclavhavel-knihovna.org": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,vaclavhavel-knihovna,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,vaclavhavel-knihovna,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Str\u00e1nky Knihovnv V\u00e1clava Havla, slou\u017e\u00ed k dokumentaci, v\u00fdzkumu a propagaci jeho \u017eivota, d\u00edla a my\u0161lenek."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Knihovna V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.konservative.dk/Politik/Nyheder/Nyhedsarkiv/2011/12/Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,konservative,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,konservative,www,)/politik/nyheder/nyhedsarkiv/2011/12/havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Konservative : Havels navn vil st\u00e5 med store bogstaver"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.csds.cz/cs/index.html": {
    "nominators": [
      "Peter Meyer Filardo - Tamiment Library, NYU"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,csds,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,csds,www,)/cs/index.html", 
    "attributes": {}, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.fla.de/?UNF=1&G=8fdd": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(de,fla,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(de,fla,www,)/?unf=1&g=8fdd", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Flensnborg Avis Online: Titusinder f\u00f8lger Havels sidste f\u00e6rd"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.senksar.com/vb/showthread.php?t=211895": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,senksar,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,senksar,www,)/vb/showthread.php?t=211895", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.albayan.ae/24-hours/2011-12-19-1.1557691": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ae,albayan,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ae,albayan,www,)/24-hours/2011-12-19-1.1557691", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mzv.cz/madrid": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,mzv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,mzv,www,)/madrid", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Embajada Rep\u00fablica Checa en Madrid"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtvslo.si/svet/na-pogrebnih-slovesnostih-za-vaclavom-havlom-tisoc-zalujocih/273372": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,rtvslo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,rtvslo,www,)/svet/na-pogrebnih-slovesnostih-za-vaclavom-havlom-tisoc-zalujocih/273372", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1488114/clinton-merkel-sarkozy-og-cameron-steder-havel-til-hvile": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1488114/clinton-merkel-sarkozy-og-cameron-steder-havel-til-hvile", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk: Clinton, Merkel, Sarkozy og Cameron steder Havel til hvile"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.albawaba.com/node/405818": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,albawaba,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,albawaba,www,)/node/405818", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/former-czech-president-havel-dies-tv-112822412.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/former-czech-president-havel-dies-tv-112822412.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president Vaclav Havel dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dw-world.de/dw/article/9799/0,,15611049,00.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(de,dw-world,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(de,dw-world,www,)/dw/article/9799/0,,15611049,00.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne-dyn.tv2.dk/article.php/id-46966922:s%C3%B8vndal-til-havels-bis%C3%A6ttelse.html?forside": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne-dyn,)/article.php/id-46966922:s%c3%b8vndal-til-havels-bis%c3%a6ttelse.html?forside", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne: S\u00f8vndal til Havels bis\u00e6ttelse"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.edigear.com/detail/index.php?id=889305": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,edigear,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,edigear,www,)/detail/index.php?id=889305", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.al-s3odi.com/vb/t204179.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,al-s3odi,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,al-s3odi,www,)/vb/t204179.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://es.euronews.net/2011/12/18/fallece-vaclav-havel-icono-de-la-revolucion-de-terciopelo-checa": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,es,)/2011/12/18/fallece-vaclav-havel-icono-de-la-revolucion-de-terciopelo-checa", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Euronews"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Fallece Vaclav Havel, icono de la \u2018Revoluci\u00f3n de terciopelo\u2019 checa"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://asturias.cope.es/editorial/la-estela-de-vaclav-havel-270405": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,cope,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,cope,asturias,)/editorial/la-estela-de-vaclav-havel-270405", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Cope Asturias"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "La estela de Vaclav"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nrc.nl/nieuws/2011/12/19/politiek-is-theater-zorg-dat-je-dat-vak-verstaat-betoogde-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,nrc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,nrc,www,)/nieuws/2011/12/19/politiek-is-theater-zorg-dat-je-dat-vak-verstaat-betoogde-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444570:Udland--Blaa-bog-om-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444570:udland--blaa-bog-om-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Bl\u00e5 bog om Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://web.vecer.com/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011122305726599": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,vecer,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,vecer,web,)/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011122305726599", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lemonde.fr/europe/article/2011/12/18/le-precieux-heritage-de-vaclav-havel_1620267_3214.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lemonde,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lemonde,www,)/europe/article/2011/12/18/le-precieux-heritage-de-vaclav-havel_1620267_3214.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Monde"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.krajane.net/articleDetail.view?id=2347": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,krajane,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,krajane,www,)/articledetail.view?id=2347", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek z Krajane.net z 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Krajane.net : \u010cesko se rozlou\u010dilo s V\u00e1clavem Havlem"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.franceculture.fr/emission-journal-de-18h-reactions-apres-la-mort-de-vaclav-havel-2011-12-18": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,franceculture,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,franceculture,www,)/emission-journal-de-18h-reactions-apres-la-mort-de-vaclav-havel-2011-12-18", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France Culture: R\u00e9actions apr\u00e8s la mort de Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ara.reuters.com/article/worldNews/idARACAE7BH05S20111218": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,reuters,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,reuters,ara,)/article/worldnews/idaracae7bh05s20111218", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.helsingordagblad.dk/article/20111219/RZU/7331": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,helsingordagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,helsingordagblad,www,)/article/20111219/rzu/7331", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Helsing\u00f8r Dagblad: Obama og Bush hylder Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://akhbar.alaan.tv/video/world-news/death-former-Czech-President-Vaclav-Havel-years": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(tv,alaan,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(tv,alaan,akhbar,)/video/world-news/death-former-czech-president-vaclav-havel-years", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mja.dk/telegram.php?node_id=93506&click_origin=newnodes_ritzau": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,mja,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,mja,www,)/telegram.php?node_id=93506&click_origin=newnodes_ritzau", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "mja.dk : Verden og Tjekkiet \u00e6rer Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ronalduvsvet.cz/image/itemid-340/w-560/q-95/ronalduv-svet-69-pohreb.jpg": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ronalduvsvet,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ronalduvsvet,www,)/image/itemid-340/w-560/q-95/ronalduv-svet-69-pohreb.jpg", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Ronald\u016fv sv\u011bt: Poh\u0159eb"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtvslo.si/svet/umrl-je-vaclav-havel/273034": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,rtvslo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,rtvslo,www,)/svet/umrl-je-vaclav-havel/273034", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://czech-today.com/dimofinf/news.php?action=show&id=1464": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,czech-today,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,czech-today,)/dimofinf/news.php?action=show&id=1464", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://retro.seals.ch/digbib/view?rid=smh-002:1989:69::825&id=hitlist": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,seals,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,seals,retro,)/digbib/view?rid=smh-002:1989:69::825&id=hitlist", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Digitalisierter Artikel aus einer Schweizer Zeitschrift"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel - ein Versuch in der Wahrheit zu leben"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1483227/nekrolog-tjekkiets-anstaendige-stemme-er-forstummet": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1483227/nekrolog-tjekkiets-anstaendige-stemme-er-forstummet", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk: Nekrolog: Tjekkiets anst\u00e6ndige stemme er forstummet"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.helsingordagblad.dk/article/20111218/RZU/7285": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,helsingordagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,helsingordagblad,www,)/article/20111218/rzu/7285", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Helsing\u00f8r Dagblad: Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.miamiherald.com/2011/12/20/2555233/vaclav-havel-and-the-revolution.html": {
    "nominators": [
      "Cathy Hartman - UNT Libraries"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,miamiherald,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,miamiherald,www,)/2011/12/20/2555233/vaclav-havel-and-the-revolution.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Miami Herald"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel and the revolution of truth  Read more here: http://www.miamiherald.com/2011/12/20/2555233/vaclav-havel-and-the-revolution.html#storylink=cpy"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rfi.fr/europe/20111218-mort-vaclav-havel-hommages-affluent-monde-entier": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rfi,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rfi,www,)/europe/20111218-mort-vaclav-havel-hommages-affluent-monde-entier", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "RFI : Mort de Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.swissinfo.ch/ger/Home/Archiv/Havel_geht_aufs_Ruetli.html?cid=2111134": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,swissinfo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,swissinfo,www,)/ger/home/archiv/havel_geht_aufs_ruetli.html?cid=2111134", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Havel geht aufs R\u00fctli"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.swissinfo.ch/ger/Home/Archiv/Dem_Ruetli-Charme_verfallen:_Leuenberger_und_Havel.html?cid=2113676": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,swissinfo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,swissinfo,www,)/ger/home/archiv/dem_ruetli-charme_verfallen:_leuenberger_und_havel.html?cid=2113676", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Dem R\u00fctli-Charme verfallen: Leuenberger und Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.udl.es/organs/secretaria/honoris/havel.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,udl,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,udl,www,)/organs/secretaria/honoris/havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Universitat de Lleida: honoris causa UdL"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://topics.edition.cnn.com/topics/vaclav_havel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,cnn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,cnn,edition,topics,)/topics/vaclav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "CNN: Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.colourplanet.cz/77600-gayove-a-lesby-polozili-smutecni-venec-k-ucteni-pa": {
    "nominators": [
      "Ladislav Zikmund-Lender - --"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,colourplanet,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,colourplanet,www,)/77600-gayove-a-lesby-polozili-smutecni-venec-k-ucteni-pa", 
    "attributes": {}, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/vaclav-havel-er-doed": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/vaclav-havel-er-doed", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://mediacenter.dw-world.de/arabic/video/#!/344945/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9_%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81_%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(de,dw-world,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(de,dw-world,mediacenter,)/arabic/video/#!/344945/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9_%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81_%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vlada.cz/cz/clenove-vlady/pri-uradu-vlady/karolina-peake/aktualne/reakce-karoliny-peake-na-oznameni-o-umrti-exprezidenta-vaclava-havla--90625": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vlada,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vlada,www,)/cz/clenove-vlady/pri-uradu-vlady/karolina-peake/aktualne/reakce-karoliny-peake-na-oznameni-o-umrti-exprezidenta-vaclava-havla--90625", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch vl\u00e1dy \u010cR z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Vl\u00e1da \u010cesk\u00e9 republiky: reakce Karol\u00edny Peake na ozn\u00e1men\u00ed o \u00famrt\u00ed exprezidenta V\u00e1clava Havla "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.hrad.cz/vaclavhavel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,hrad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,hrad,www,)/vaclavhavel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Smute\u010dn\u00ed str\u00e1nka vytvo\u0159en\u00e1 k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky V\u00e1clava Havla na str\u00e1nk\u00e1ch Pra\u017esk\u00e9ho hradu."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel: prvn\u00ed prezident \u010cesk\u00e9 republiky"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.akhbarak.net/articles/5107786-%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B2%D8%B9%D9%8A%D9%85_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83%D9%8A_%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81_%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,akhbarak,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,akhbarak,www,)/articles/5107786-%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9_%d8%a7%d9%84%d8%b2%d8%b9%d9%8a%d9%85_%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83%d9%8a_%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81_%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://respekt.ihned.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ihned,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ihned,respekt,)", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Respekt.cz"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla v \u010desk\u00e9m den\u00edku."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010casopis Respekt"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://avisen.dk/vclav-havel-er-doed_157261.aspx": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,avisen,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,avisen,)/vclav-havel-er-doed_157261.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Avisen.dk: V\u00e1clav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/novice/svet/umrl-je-vaclav-havel.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/novice/svet/umrl-je-vaclav-havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.fyens.dk/article/1991999:Indland-Fyn--Havel-hyldet-som-en-stor-europaeer": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,fyens,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,fyens,www,)/article/1991999:indland-fyn--havel-hyldet-som-en-stor-europaeer", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Fyens.dk: Havel hyldet som en stor europ\u00e6er"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rnw.nl/arabic/bulletin/%D8%B2%D8%B9%D9%8A%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%88%D8%B1%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83%D9%8A%D8%A9-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84-%D9%8A%D8%B1%D8%AD%D9%84-%D8%B9%D9%86-%D8%B9%D9%85%D8%B1-75-%D8%B9%D8%A7%D9%85%D8%A7": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,rnw,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,rnw,www,)/arabic/bulletin/%d8%b2%d8%b9%d9%8a%d9%85-%d8%a7%d9%84%d8%ab%d9%88%d8%b1%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83%d9%8a%d8%a9-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84-%d9%8a%d8%b1%d8%ad%d9%84-%d8%b9%d9%86-%d8%b9%d9%85%d8%b1-75-%d8%b9%d8%a7%d9%85%d8%a7", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alkhaleej.ae/portal/793b4ee9-0d2e-40a3-b61f-93520b4b0d22.aspx": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ae,alkhaleej,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ae,alkhaleej,www,)/portal/793b4ee9-0d2e-40a3-b61f-93520b4b0d22.aspx", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.natoaktual.cz/na_zpravy.aspx?c=A111218_201237_na_zpravy_m00": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,natoaktual,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,natoaktual,www,)/na_zpravy.aspx?c=a111218_201237_na_zpravy_m00", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na Natoaktual.cz z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Natoaktual.cz : Zem\u0159el V\u00e1clav Havel. Mu\u017e, kter\u00fd vyvedl zemi z totality"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/richard-kolar/7360-blog-r-kolae-podnikani-ve-stinu-prezidentske-slavy": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/richard-kolar/7360-blog-r-kolae-podnikani-ve-stinu-prezidentske-slavy", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "neboli Vzpomenut\u00ed na V\u00e1clava Havla aneb Kam T\u011b vedou N\u00e1rodn\u00ed divadlo?"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Blog R. Kol\u00e1\u0159e: Podnik\u00e1n\u00ed ve st\u00ednu prezidentsk\u00e9 sl\u00e1vy"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://borsen.dk/nyheder/topnyhed/artikel/1/222305/tro_paa_groenthandlerens_oenske_om_vaerdighed.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,borsen,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,borsen,)/nyheder/topnyhed/artikel/1/222305/tro_paa_groenthandlerens_oenske_om_vaerdighed.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Borsen.dk : Henrik Fogh Rassmussen: Tro p\u00e5 gr\u00f8nthandlerens \u00f8nske "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.catalunyaoberta.cat/index.php/continguts/view_veus/mon/9531": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,catalunyaoberta,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,catalunyaoberta,www,)/index.php/continguts/view_veus/mon/9531", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Catalunya oberta: V\u00e1clav Havel, dramaturg i president (in memoriam)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.sbs.com.au/news/article/1613727/Vaclav-Havel-wasn-t-a-reluctant-politician": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(au,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(au,com,sbs,www,)/news/article/1613727/vaclav-havel-wasn-t-a-reluctant-politician", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Video of and interview with Havel biographer John Keane broadcast on the SBS World News program on 19 December 2011."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel 'wasn't a reluctant politician'"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.francetv.fr/info/l-ancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort-a-l-age-de-75-ans_40573.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,francetv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,francetv,www,)/info/l-ancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort-a-l-age-de-75-ans_40573.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France TV info : L'ancien pr\u00e9sident tch\u00e8que Vaclav Havel est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.stm.dk/_p_13577.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,stm,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,stm,www,)/_p_13577.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Statsministeriet : I anledning af Vaclav Havels d\u00f8d udtaler statsministeren"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bfmtv.com/vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,bfmtv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,bfmtv,www,)/vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "BFMTV : Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://aljarida.com/2011/12/19/12410842": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,aljarida,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,aljarida,)/2011/12/19/12410842", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://slide.news.sina.com.cn/w/slide_1_2841_20606.html?img=137026#p=1": {
    "nominators": [
      "qu yunpeng - national library china"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cn,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cn,com,sina,news,slide,)/w/slide_1_2841_20606.html?img=137026#p=1", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "China (Republic : 1949- )"
      ], 
      "Description": [
        "2011\u5e7412\u670821\u65e5\uff0c\u6377\u514b\u5e03\u62c9\u683c\uff0c\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u54c8\u7ef4\u5c14\u56fd\u846c\u62c9\u5f00\u5e8f\u5e55\u3002\u54c8\u7ef4\u5c14\u7684\u9057\u5b40\u54c8\u7ef4\u6d1b\u5a03\u4e0e\u5973\u513f\u5c3c\u5a1c\u8d70\u5728\u7075\u8f66\u540e\u9762\uff0c\u7a7f\u8fc7\u5e03\u62c9\u683c\u4e2d\u5fc3\u524d\u5f80\u5e03\u62c9\u683c\u57ce\u5821\u51fa\u5e2d\u60bc\u5ff5\u6d3b\u52a8\u3002\u54c8\u7ef4\u5c14\u4eab\u5e7475\u5c81\u3002"
      ], 
      "Language": [
        "Chinese"
      ], 
      "Title": [
        "\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u54c8\u7ef4\u5c14\u56fd\u846c\u62c9\u5f00\u5e8f\u5e55_\u65b0\u6d6a\u56fe\u96c6"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://virtually.cz/journal/?q=node/4794": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,virtually,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,virtually,)/journal/?q=node/4794", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Virtually z 27.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Virtually: n\u00e1zorov\u00fd internetov\u00fd den\u00edk: V\u00e1clav Havel st\u00e1tn\u00edk?"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.trouw.nl/tr/nl/4496/Buitenland/article/detail/3083145/2011/12/19/Zelfs-de-gevangenis-kon-Havels-geloof-in-de-vrijheid-niet-doven.dhtml": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,trouw,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,trouw,www,)/tr/nl/4496/buitenland/article/detail/3083145/2011/12/19/zelfs-de-gevangenis-kon-havels-geloof-in-de-vrijheid-niet-doven.dhtml", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.slobodnadalmacija.hr/Svijet/tabid/67/articleType/ArticleView/articleId/158589/Default.aspx": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,slobodnadalmacija,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,slobodnadalmacija,www,)/svijet/tabid/67/articletype/articleview/articleid/158589/default.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Slobodna Dalmacija"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Umro Vaclav Havel - poznati \u010de\u0161ki politi\u010dar"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.parool.nl/parool/nl/225/BUITENLAND/article/detail/3081600/2011/12/18/Vaclav-Havel-overleden.dhtml": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,parool,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,parool,www,)/parool/nl/225/buitenland/article/detail/3081600/2011/12/18/vaclav-havel-overleden.dhtml", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dalailama.com/news/post/773-his-holiness-the-dalai-lama-offers-his-condolences-at-the-passing-away-of-president-vclav-havel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,dalailama,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,dalailama,www,)/news/post/773-his-holiness-the-dalai-lama-offers-his-condolences-at-the-passing-away-of-president-vclav-havel", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "His Holiness the 14th Dalai Lama of Tibet"
      ], 
      "MARC_country": [
        "India"
      ], 
      "Description": [
        "Kondolence dalajlamy k \u00famt\u00ed V\u00e1clava Havla."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "His Holiness the Dalai Lama offers condolences at the passing away of president V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mintunis.com/article_read/8/28284/%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85/rss.php": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,mintunis,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,mintunis,www,)/article_read/8/28284/%d8%a3%d8%ae%d8%a8%d8%a7%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%b9%d8%a7%d9%84%d9%85/rss.php", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.franceculture.fr/tags/vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,franceculture,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,franceculture,www,)/tags/vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France Culture: Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://dnevnik.hr/lbin/tags.php?tag=vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,dnevnik,)/lbin/tags.php?tag=vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Dnevnik.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/breve/2011/12/20/nicolas-sarkozy-vendredi-aux-funerailles-de-vaclav-havel_1620731_1471069.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lemonde,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lemonde,www,)/election-presidentielle-2012/breve/2011/12/20/nicolas-sarkozy-vendredi-aux-funerailles-de-vaclav-havel_1620731_1471069.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Monde"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.metroxpress.dk/nyheder/tjekkiets-eksprsident-vaclav-havel-er-dd/qefklr!zrqP5YT39BQOPalQs@0ag": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,metroxpress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,metroxpress,www,)/nyheder/tjekkiets-eksprsident-vaclav-havel-er-dd/qefklr!zrqp5yt39bqopalqs@0ag", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "MetroXpress : Tjekkiets ekspr\u00e6sident Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rmc.fr/editorial/210705/mort-de-lancien-president-tchecoslovaque-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rmc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rmc,www,)/editorial/210705/mort-de-lancien-president-tchecoslovaque-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Rmc.fr: Mort de l'ancien pr\u00e9sident tch\u00e9coslovaque Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://es.wikinews.org/wiki/Muere_el_ex_presidente_de_Rep%C3%BAblica_Checa_V%C3%A1clav_Havel?dpl_id=33735": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,wikinews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,wikinews,es,)/wiki/muere_el_ex_presidente_de_rep%c3%bablica_checa_v%c3%a1clav_havel?dpl_id=33735", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Wikinews"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Muere el ex presidente de Rep\u00fablica Checa V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/2011/12/19/funerailles-nationales-pour-vaclav-havel-ce-vendredi": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/2011/12/19/funerailles-nationales-pour-vaclav-havel-ce-vendredi", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : Fun\u00e9railles nationales pour Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/2011/12/18/lancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/2011/12/18/lancien-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : V\u00e1clav Havel, ic\u00f4ne de la R\u00e9volution de Velours, est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lidovky.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,lidovky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,lidovky,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla v \u010desk\u00e9m den\u00edku."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Lidovky.cz: zpravodajsk\u00fd server Lidov\u00fdch novin"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.psp.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,psp,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,psp,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Str\u00e1nky Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny s vystoupen\u00edmi V\u00e1clava Havla v Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovn\u011b a Sen\u00e1tu."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Poslaneck\u00e1 sn\u011bmovna : Parlament \u010cesk\u00e9 republiky"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://retro.seals.ch/digbib/view?rid=smh-002:1984:64::1349": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,seals,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,seals,retro,)/digbib/view?rid=smh-002:1984:64::1349", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Digitalisierter Artikel aus einer Schweizer Zeitschrift"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Ohne Angst leben : der Mitb\u00fcrger V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444569:Udland--Ellemann--Havels-doed-er-et-tab-for-Europa": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444569:udland--ellemann--havels-doed-er-et-tab-for-europa", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Ellemann: Havels d\u00f8d er et tab for Europa"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://jp.dk/indland/indland_politik/article2640809.ece": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jp,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jp,)/indland/indland_politik/article2640809.ece", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Jp.dk: Havel - samleren i et splittet Europa", 
        "jp.dk : Havel - samleren i et splittet Europa"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtvslo.si/svet/foto-ceska-zaluje-za-vaclavom-havlom/273115": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,rtvslo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,rtvslo,www,)/svet/foto-ceska-zaluje-za-vaclavom-havlom/273115", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/mourners-havels-last-journey-prague-114539699.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/mourners-havels-last-journey-prague-114539699.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Mourners follow Havel's last journey through Prague"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.elpais.com/articulo/internacional/Muere/Vaclav/Havel/intelectual/disidente/presidio/Checoslovaquia/elpepiint/20111219elpepiint_5/Tes": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,elpais,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,elpais,www,)/articulo/internacional/muere/vaclav/havel/intelectual/disidente/presidio/checoslovaquia/elpepiint/20111219elpepiint_5/tes", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "El Pais"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Muere V\u00e1clav Havel, el intelectual disidente que presidi\u00f3 Checoslovaquia"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.suhuf.com.sa/%5C2011%5C20111218%5Cgb38487.htm": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(sa,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(sa,com,suhuf,www,)/%5c2011%5c20111218%5cgb38487.htm", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://euportal.parlamentnilisty.cz": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,parlamentnilisty,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,parlamentnilisty,euportal,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Kritick\u00e9 pohledy na V\u00e1clava Havla z pravicov\u00e9ho, konzervativn\u011b-liber\u00e1ln\u00edho \u010dasopisu EUport\u00e1l"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "EUport\u00e1l"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444620:Udland--Europas-moralske-stemme": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444620:udland--europas-moralske-stemme", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Europas moralske stemme"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.163.com/photoview/00AO0001/19407.html": {
    "nominators": [
      "qu yunpeng - national library china"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,163,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,163,news,)/photoview/00ao0001/19407.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "China"
      ], 
      "Description": [
        "\u5f53\u5730\u65f6\u95f412\u670818\u65e5\uff0c\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u74e6\u8328\u62c9\u592b\u00b7\u54c8\u7ef4\u5c14\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7476\u5c81\u3002\u8def\u900f\u793e\u63f4\u5f15\u6377\u514b\u5a92\u4f53\u62a5\u9053\u79f0\uff0c\u54c8\u7ef4\u5c14\u56e0\u957f\u671f\u60a3\u75c5\u4ea7\u751f\u7684\u5e76\u53d1\u75c7\u800c\u8fc7\u4e16\u3002\u54c8\u7ef4\u5c14\u662f\u6377\u514b\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u8054\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u6700\u540e\u4e00\u4efb\u603b\u7edf(1989\u5e74\u81f31992\u5e74)\uff0c\u4e5f\u662f\u6377\u514b\u72ec\u7acb\u540e\u7b2c\u4e00\u4efb\u603b\u7edf(1993\u5e74\u81f32002\u5e74)\u3002"
      ], 
      "Language": [
        "Chinese"
      ], 
      "Title": [
        "\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u54c8\u7ef4\u5c14\u53bb\u4e16 \u6c11\u4f17\u60bc\u5ff5\u2014\u2014\u7f51\u6613\u56fe\u96c6"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://arab-yes.cultureforum.net/t26686-topic": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,cultureforum,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,cultureforum,arab-yes,)/t26686-topic", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://foreignminister.gov.au/releases/2011/kr_mr_111219c.html": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(au,gov,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(au,gov,foreignminister,)/releases/2011/kr_mr_111219c.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Joint media release on the death of Vaclav Havel from the Australian Minister for Foreign Affairs, Kevin Rudd MP, and Acting Prime Minister and Treasurer, Wayne Swan MP. "
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vale Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1488513/havel-bisat-med-store-ord": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1488513/havel-bisat-med-store-ord", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk: Havel bisat med store ord"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.euranet.eu/fre/Programme-complet/French/La-Slovaquie-rend-hommage-a-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(eu,euranet,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(eu,euranet,www,)/fre/programme-complet/french/la-slovaquie-rend-hommage-a-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euranet: La Slovaquie rend hommage \u00e0 Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.blisty.cz": {
    "nominators": [
      "Nicola Johnson - British Library "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,blisty,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,blisty,www,)", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Britsk\u00e9 listy"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United Kingdom"
      ], 
      "Description": [
        "UK based Czech language website edited by Jan Culik of Glasgow University."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Britsk\u00e9 listy"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Udland/2011/12/18/134248.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/udland/2011/12/18/134248.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Digteren og moralisten der blev pr\u00e6sident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.sofisten.dk/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,sofisten,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,sofisten,www,)/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Sofisten : V\u00e1clav Havel (1936-2011)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ii.umich.edu/crees/aboutus/news/ci.umcommunitymournsthepassingofvclavhavelhonoraryumdoctoroflawsandformerpresidentoftheczechrepublicmon19dec2011_ci.detail": {
    "nominators": [
      "Perry Willett - California Digital Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(edu,umich,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(edu,umich,ii,www,)/crees/aboutus/news/ci.umcommunitymournsthepassingofvclavhavelhonoraryumdoctoroflawsandformerpresidentoftheczechrepublicmon19dec2011_ci.detail", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Michigan"
      ], 
      "Description": [
        "Story about Vaclav Havel's visit to the University of Michigan to receive an honorary Doctor of Laws degree in September 2000, and other "
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "University of Michigan mourns the passing of Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.gazire.com/cms/news-action-show-id-8985.htm": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,gazire,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,gazire,www,)/cms/news-action-show-id-8985.htm", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.segoleneroyal2012.fr/blog/actualites/vaclav-havel-le-depart-dun-grand-europeen": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,segoleneroyal2012,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,segoleneroyal2012,www,)/blog/actualites/vaclav-havel-le-depart-dun-grand-europeen", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mzv.cz/copenhagen/da/nyt/tjekkiet_s_rger_over_vaclav_havel.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,mzv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,mzv,www,)/copenhagen/da/nyt/tjekkiet_s_rger_over_vaclav_havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Tjekkiske Republiks Ambassade i K\u00f8benhavn : Tjekkiet s\u00f8rger over V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sahafah.net/details559355.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,sahafah,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,sahafah,)/details559355.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46967429:ellemann-han-havde-vidunderlig-humor.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46967429:ellemann-han-havde-vidunderlig-humor.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne: Ellemann: Han havde vidunderlig humor"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://jp.dk/opinion/breve/article2647928.ece": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jp,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jp,)/opinion/breve/article2647928.ece", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Jp.dk: Kun overl\u00f8bere"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.straitstimes.com/BreakingNews/World/Story/STIStory_746381.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,straitstimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,straitstimes,www,)/breakingnews/world/story/stistory_746381.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Czech and foreign leaders mourn Vaclav Havel "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://uffeellemann.blogs.berlingske.dk": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,berlingske,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,berlingske,blogs,uffeellemann,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Verden omkring Danmark : Vaclav Havel (1936-2011)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vlada.cz/cz/media-centrum/aktualne/premier-petr-necas-prezident-vaclav-havel-udelal-velmi-mnoho-pro-ceskou-republiku--90621": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vlada,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vlada,www,)/cz/media-centrum/aktualne/premier-petr-necas-prezident-vaclav-havel-udelal-velmi-mnoho-pro-ceskou-republiku--90621", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch vl\u00e1dy \u010cR z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Vl\u00e1da \u010cesk\u00e9 republiky: premi\u00e9r Petr Ne\u010das: Prezident V\u00e1clav Havel ud\u011blal velmi mnoho pro \u010ceskou republiku "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nl.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Havel": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,wikipedia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,wikipedia,nl,)/wiki/v%c3%a1clav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.tportal.hr/tema?keywords=Vaclav+Havel": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,tportal,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,tportal,www,)/tema?keywords=vaclav+havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Tportal.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042497597": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042497597", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rnw.nl/english/article/rutte-hails-havel-one-worlds-great-men": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,rnw,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,rnw,www,)/english/article/rutte-hails-havel-one-worlds-great-men", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.denstoredanske.dk/Rejser,_geografi_og_historie/%C3%98steuropa/Tjekkoslovakiet/V%C3%A1clav_Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,denstoredanske,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,denstoredanske,www,)/rejser,_geografi_og_historie/%c3%98steuropa/tjekkoslovakiet/v%c3%a1clav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Den Store Danske: V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.loc.gov/loc/lcib/9810/havel.html": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,loc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,loc,www,)/loc/lcib/9810/havel.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Article about 1998 visit to the Library of Congress"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Czech President Vaclav Havel visited the Library on the eve of the Sept. 18 opening of an exhibition commemorating the 80th anniversary of the founding of the independent Czechoslovak state. The opening of the exhibition marked the beginning of \"the month of the Czech Republic\" in Washington.\r\n\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel visits the Library"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://reason.com/archives/2003/05/01/velvet-president/singlepage": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,reason,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,reason,)/archives/2003/05/01/velvet-president/singlepage", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Reason.com: Velvet President"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/kultura/literatura/7330-ludvik-vaculik-o-vaclavu-havlovi-jeho-dilo-zasahovalo-do-politiky": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/kultura/literatura/7330-ludvik-vaculik-o-vaclavu-havlovi-jeho-dilo-zasahovalo-do-politiky", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "V\u010derej\u0161\u00ed den se stal ranou do srdce pro mnoho \u010cech\u016f. Byla ranou pro jeho kolegu a p\u0159\u00edtele Ludv\u00edka Vacul\u00edka, se kter\u00fdm pro Liter\u00e1rn\u00ed noviny psali. Vacul\u00edk vzpom\u00edn\u00e1 na V\u00e1clav Havla:"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Ludv\u00edk Vacul\u00edk o V\u00e1clavu Havlovi: Jeho d\u00edlo zasahovalo do politiky"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.flickr.com/photos/creesmichigan/sets/72157628483753257": {
    "nominators": [
      "Perry Willett - California Digital Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,flickr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,flickr,www,)/photos/creesmichigan/sets/72157628483753257", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Photos from the visit by Vaclev Havel to the University of Michigan, September 2000"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.aawsat.com/details.asp?section=4&issueno=12074&article=655022&feature=": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,aawsat,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,aawsat,www,)/details.asp?section=4&issueno=12074&article=655022&feature=", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.al-watan.com/viewnews.aspx?n=F64D3DA8-0DDD-481D-87EC-13150C344F15&d=20111219": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,al-watan,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,al-watan,www,)/viewnews.aspx?n=f64d3da8-0ddd-481d-87ec-13150c344f15&d=20111219", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.singapore-tribune.com/index.php?option=com_content&Itemid=196&catid=37&id=4590&view=article": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,singapore-tribune,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,singapore-tribune,www,)/index.php?option=com_content&itemid=196&catid=37&id=4590&view=article", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "In Transit: Vaclav Havel's New Role: Film Director"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.foixblog.com/2011/12/18/con-havel-en-el-castillo-de-praga": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,foixblog,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,foixblog,www,)/2011/12/18/con-havel-en-el-castillo-de-praga", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Foix blog: con Havel en el Castillo de Praga"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.publicsenat.fr/lcp/politique/monde-politique-fran-ais-rend-hommage-vaclav-havel-183515": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,publicsenat,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,publicsenat,www,)/lcp/politique/monde-politique-fran-ais-rend-hommage-vaclav-havel-183515", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Public S\u00e9nat : Le monde politique fran\u00e7ais rend hommage \u00e0 Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lemonde.fr/europe/article/2011/12/18/un-inspirateur-et-un-repere-pour-francois-bayrou_1620232_3214.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lemonde,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lemonde,www,)/europe/article/2011/12/18/un-inspirateur-et-un-repere-pour-francois-bayrou_1620232_3214.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Monde"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jimhopper.com/havel.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,jimhopper,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,jimhopper,www,)/havel.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Excerpts from Vaclav Havel's Harvard Commencement Address June 8, 1995"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ar.apa.az/news.php?id=17481": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(az,apa,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(az,apa,ar,)/news.php?id=17481", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.krausmagazin.cz/2011/12/23/clanky/letiste-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,krausmagazin,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,krausmagazin,www,)/2011/12/23/clanky/letiste-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla na str\u00e1nk\u00e1ch Kraus magaz\u00ednu"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Kraus: Leti\u0161t\u011b V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nordkysten.nu/?Id=22480": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nu,nordkysten,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nu,nordkysten,www,)/?id=22480", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Netavisen Nordkysten : V\u00e1clav Havels mod og h\u00e5b"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/novice/svet/tisoci-havlu-v-spomin.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/novice/svet/tisoci-havlu-v-spomin.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.refdag.nl/nieuws/buitenland/vaclav_havel_een_poeet_als_president_1_610604": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,refdag,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,refdag,www,)/nieuws/buitenland/vaclav_havel_een_poeet_als_president_1_610604", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.franceculture.fr/emission-journal-de-12h30-vaclav-havel-est-mort-2011-12-18": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,franceculture,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,franceculture,www,)/emission-journal-de-12h30-vaclav-havel-est-mort-2011-12-18", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France Culture: Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtvslo.si/svet/dramatik-ki-je-zlomil-komunizem-in-cesko-popeljal-v-demokracijo/273044": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,rtvslo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,rtvslo,www,)/svet/dramatik-ki-je-zlomil-komunizem-in-cesko-popeljal-v-demokracijo/273044", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.biladouna.com/en/homepage/international/74316---------75-": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,biladouna,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,biladouna,www,)/en/homepage/international/74316---------75-", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mzv.cz/london": {
    "nominators": [
      "Nicola Johnson - British Library "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,mzv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,mzv,www,)/london", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Embassy of the Czech Republic in London"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United Kingdom"
      ], 
      "Description": [
        "Website of the embassy of the Czech Republic in London."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Embassy of the Czech Republic in London"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alqabas.com.kw/Article.aspx?id=757120&date=19122011": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(kw,com,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(kw,com,alqabas,www,)/article.aspx?id=757120&date=19122011", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.guardian.co.uk/world/2011/dec/18/vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(uk,co,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(uk,co,guardian,www,)/world/2011/dec/18/vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United Kingdom"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "The Guardian: V\u00e1clav Havel obituary"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444733:Leder--To-markante-doedsfald": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444733:leder--to-markante-doedsfald", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: To markante d\u00f8dsfald"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.u-m-p.org/actualites/espace-presse/deces-de-vaclav-havel-43481812": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,u-m-p,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,u-m-p,www,)/actualites/espace-presse/deces-de-vaclav-havel-43481812", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "Blog"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Opinions politiques"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://maktoob.news.yahoo.com/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84-144052169.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,maktoob,)/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84-144052169.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://pravojinak.blogspot.com/2011/12/tak-nam-pani-mullerova-zemrel.html": {
    "nominators": [
      "RNDr. Pavl\u00edna Kub\u00e1tov\u00e1 - UOCHB AV"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,blogspot,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,blogspot,pravojinak,)/2011/12/tak-nam-pani-mullerova-zemrel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Pr\u00e1vo jinak"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Tak n\u00e1m pan\u00ed M\u00fcllerov\u00e1 zem\u0159el p\u0159ikulova\u010d Mgr. Venca Havl\u016f "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kvety.cz/svet-slavnych/2011/12/23/clanky/zemrel-vaclav-havel-prezident-pod-pantoflem-lasky": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,kvety,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,kvety,www,)/svet-slavnych/2011/12/23/clanky/zemrel-vaclav-havel-prezident-pod-pantoflem-lasky", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch \u010dasopisu Kv\u011bty z 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Kv\u011bty: Zem\u0159el V\u00e1clav Havel, prezident \u201epod pantoflem l\u00e1sky\u201c"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/10389664200-vaclav-havel-a-dominik-duka-spolecny-vyslech/31129838012-vaclav-havel-a-dominik-duka-spolecny-vyslech": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ceskatelevize,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ceskatelevize,www,)/ivysilani/10389664200-vaclav-havel-a-dominik-duka-spolecny-vyslech/31129838012-vaclav-havel-a-dominik-duka-spolecny-vyslech", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Rozhovor V\u00e1clava Havla s arcibiskupem Dominikem Dukou z 11.11.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00e1 televize : V\u00e1clav Havel a Dominik Duka"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://mf.dk/artikel/tjekkerne-t%C3%A6nder-lys-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,mf,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,mf,)/artikel/tjekkerne-t%c3%a6nder-lys-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Mors\u00f8 Folkeblad: Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://folkebladetlemvig.dk/ritzau/verden-tog-afsked-med-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,folkebladetlemvig,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,folkebladetlemvig,)/ritzau/verden-tog-afsked-med-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Lemvig Folkebladet: Verden tog afsked med Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.aleqt.com/2011/12/18/article_608190.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,aleqt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,aleqt,www,)/2011/12/18/article_608190.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://24ur.com/novice/svet/na-pogrebu-vaclava-havla-tudi-turk-in-kucan.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,24ur,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,24ur,)/novice/svet/na-pogrebu-vaclava-havla-tudi-turk-in-kucan.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vlada.cz/cz/ppov/zmocnenec-vlady-pro-lidska-prava/aktuality/zmocnenkyne-vlady-pro-lidska-prava-k-umrti-vaclava-havla-90670": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vlada,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vlada,www,)/cz/ppov/zmocnenec-vlady-pro-lidska-prava/aktuality/zmocnenkyne-vlady-pro-lidska-prava-k-umrti-vaclava-havla-90670", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch vl\u00e1dy \u010cR z 19.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Vl\u00e1da \u010cesk\u00e9 republiky: zmocn\u011bnkyn\u011b vl\u00e1dy pro lidsk\u00e1 pr\u00e1va k \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.courrierinternational.com/revue-de-presse/2011/12/19/vaclav-havel-un-homme-dans-le-siecle": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,courrierinternational,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,courrierinternational,www,)/revue-de-presse/2011/12/19/vaclav-havel-un-homme-dans-le-siecle", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Courrier international"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ara.cat/ara_premium/debat/Vaclav-Havel-long-live-rocknroll_0_612538753.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,ara,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,ara,www,)/ara_premium/debat/vaclav-havel-long-live-rocknroll_0_612538753.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Ara.cat: V\u00e1clav Havel, 'long live rock'n'roll' "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.miroslavanemcova.cz/projevy/projev-predsedkyne-nemcove-na-pietnim-shromazdeni-snemovny-20-12-2011": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,miroslavanemcova,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,miroslavanemcova,www,)/projevy/projev-predsedkyne-nemcove-na-pietnim-shromazdeni-snemovny-20-12-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Projev p\u0159edsedkyn\u011b Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny M. N\u011bmcov\u00e9, kter\u00fdm zah\u00e1jila pietn\u00ed shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed poslanc\u016f k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky V\u00e1clava Havla. "
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Miroslava N\u011bmcov\u00e1 : Projev p\u0159edsedkyn\u011b N\u011bmcov\u00e9 na pietn\u00edm shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed Sn\u011bmovny 20.12.2011 "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://zvedavec.org/komentare/2011/12/4750-vaclav-havel-zbaven-postmoderni-aury.htm": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,zvedavec,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,zvedavec,)/komentare/2011/12/4750-vaclav-havel-zbaven-postmoderni-aury.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Zv\u011bdavce z 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Zv\u011bdavec: V\u00e1clav Havel zbaven postmodern\u00ed aury"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.humanite.fr/monde/486205": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,humanite,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,humanite,www,)/monde/486205", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "L'Humanit\u00e9"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mladina.si/107743/umrl-nekdanji-ceski-predsednik-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,mladina,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,mladina,www,)/107743/umrl-nekdanji-ceski-predsednik-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nzz.ch/nachrichten/kultur/aktuell/buerger_havel_1.13703829.html": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,nzz,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,nzz,www,)/nachrichten/kultur/aktuell/buerger_havel_1.13703829.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "B\u00fcrger Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/musik/vaclav-havel-var-ogsaa-musikpraesident": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/musik/vaclav-havel-var-ogsaa-musikpraesident", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Vaclav Havel var ogs\u00e5 musikpr\u00e6sident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.masrawy.com/news/world/reuters/2011/December/18/11294274.aspx": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,masrawy,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,masrawy,www,)/news/world/reuters/2011/december/18/11294274.aspx", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.itele.fr/video/lex-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,itele,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,itele,www,)/video/lex-president-tcheque-vaclav-havel-est-mort", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "i>TELE : L'ex pr\u00e9sident tch\u00e8que Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.publicsenat.fr/lcp/politique/nicolas-sarkozy-vendredi-aux-fun-railles-vaclav-havel-184014": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,publicsenat,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,publicsenat,www,)/lcp/politique/nicolas-sarkozy-vendredi-aux-fun-railles-vaclav-havel-184014", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Public S\u00e9nat : Nicolas Sarkozy vendredi aux fun\u00e9railles de Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.americaslibrary.gov/es/ia/es_ia_czech_1.html": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,americaslibrary,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,americaslibrary,www,)/es/ia/es_ia_czech_1.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Presidents Havel and Clinton dedicate the museum and library"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Article from \"America's Library\" along with photograph of Havel and Clinton."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "National Czech and Slovak Museum and Library "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.loc.gov/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=3697": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,loc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,loc,www,)/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=3697", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Vaclav Havel speaks at the Library of Congress"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Vaclav Havel, playwright and one of Europe's leading political, moral and intellectual leaders, delivered a major lecture on human rights, \"The Emperor has No Clothes,\" in the Library's Coolidge Auditorium  in May 2005. The lecture focused on countries such as Cuba, China, Belarus and Burma. Havel occupied the Kluge Chair for Modern Culture in the Library's John W. Kluge Center since early April of that year.  Havel gave his speech in English.\r\n\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel: The Emperor Has No Clothes"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.franceinter.fr/dossier-vaclav-havel-est-mort": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,franceinter,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,franceinter,www,)/dossier-vaclav-havel-est-mort", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France Inter: Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/domov/politika/7518-jet-k-od-na-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/domov/politika/7518-jet-k-od-na-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Institut pro studium literatury v souvislosti s \u00famrt\u00edm V\u00e1clava Havla se v\u011bnuje v \u010dl\u00e1nku  kritice jeho medi\u00e1ln\u00edho obrazu a vzpom\u00edn\u00e1 v t\u00e9to souvislosti na Liter\u00e1rn\u00ed noviny z roku 1991. Osobnostem pohybuj\u00edc\u00ed se kolem Havla se tehdy zna\u010dn\u011b nel\u00edbil popis Havlovy osobnosti z pera Edy Kriseov\u00e9, kter\u00e1 sepsala jeho \u017eivotopis a vydala v brn\u011bnsk\u00e9m nakladatelstv\u00ed Atlantis."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Je\u0161t\u011b k \u00f3d\u011b na V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.siol.net/priloge/kolumne/joze_hrovat/2011/12/vaclav_havel_veliki_borec_proti_komunizmu.aspx": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,siol,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,siol,www,)/priloge/kolumne/joze_hrovat/2011/12/vaclav_havel_veliki_borec_proti_komunizmu.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042496806": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042496806", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://panorama.elperiodico.cat/autor/lautoritat-moral-dun-dramaturg": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,elperiodico,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,elperiodico,panorama,)/autor/lautoritat-moral-dun-dramaturg", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Panorama: L\u2019autoritat moral d\u2019un dramaturg"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.irbidworld.com/t133389-topic": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,irbidworld,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,irbidworld,www,)/t133389-topic", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://alquds.co.uk/index.asp?fname=latest%5Cdata%5C2011-12-18-12-37-31.htm&storytitle=%E6%DD%C7%C9%20%C7%E1%D1%C6%ED%D3%20%C7%E1%CA%D4%ED%DF%ED%20%C7%E1%D3%C7%C8%DE%20%DD%C7%CA%D3%E1%C7%DD%20%E5%C7%DD%E1": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(uk,co,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(uk,co,alquds,)/index.asp?fname=latest%5cdata%5c2011-12-18-12-37-31.htm&storytitle=%e6%dd%c7%c9%20%c7%e1%d1%c6%ed%d3%20%c7%e1%ca%d4%ed%df%ed%20%c7%e1%d3%c7%c8%de%20%dd%c7%ca%d3%e1%c7%dd%20%e5%c7%dd%e1", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Billedserier/2011/12/23130558.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/billedserier/2011/12/23130558.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Billeder: Folket og ledere siger farvel til Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://fr.euronews.net/2011/12/18/les-tcheques-en-deuil-apres-le-deces-de-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,euronews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,euronews,fr,)/2011/12/18/les-tcheques-en-deuil-apres-le-deces-de-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Euronews : Les Tch\u00e8ques en deuil apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rfi.fr/europe/20111218-ex-president-tcheque-vaclav-havel-mort-prague-revolution-velours-tchecoslovaquie-chine-cuba-droits-homme": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rfi,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rfi,www,)/europe/20111218-ex-president-tcheque-vaclav-havel-mort-prague-revolution-velours-tchecoslovaquie-chine-cuba-droits-homme", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "RFI : L'ex-pr\u00e9sident tch\u00e8que Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ceskapozice.cz": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ceskapozice,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ceskapozice,www,)", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Informace pro svobodn\u00e9 lidi"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla na str\u00e1nk\u00e1ch zpravodajsk\u00e9ho port\u00e1lu \u010cesk\u00e1 pozice"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00e1 pozice"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vons.cz/information-Charter77": {
    "nominators": [
      "Peter Meyer Filardo - Tamiment Library, NYU"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vons,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vons,www,)/information-charter77", 
    "attributes": {}, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/debat/signatur/ECE1489187/tager-vaclav-havel-europa-med-i-graven": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/debat/signatur/ece1489187/tager-vaclav-havel-europa-med-i-graven", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk : Tager Vaclav Havel Europa med i graven?"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/se-billederne-fra-vaclav-havels-begravelse-i-prag": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/se-billederne-fra-vaclav-havels-begravelse-i-prag", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Se billederne fra Vaclav Havel`s begravelse i Prag"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bfmtv.com/l-ancien-president-tcheque-et-dramaturge-actu20647.html": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,bfmtv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,bfmtv,www,)/l-ancien-president-tcheque-et-dramaturge-actu20647.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "BFMTV : L'ancien pr\u00e9sident tch\u00e8que et dramaturge Vaclav Havel est mort"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.premierministre.gouv.fr/sites/default/files/communiques/12.18_communique_du_premier_ministre_relatif_au_deces_de_vaclav_havel..pdf": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,gouv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,gouv,premierministre,www,)/sites/default/files/communiques/12.18_communique_du_premier_ministre_relatif_au_deces_de_vaclav_havel..pdf", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "French governemental website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Gouvernement francais"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://aljadidah.com/2011/12/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84-%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%A7%D8%A8-%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%B1%D8%AD%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D8%AC": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,aljadidah,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,aljadidah,)/2011/12/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84-%d8%a7%d9%84%d9%83%d8%aa%d8%a7%d8%a8-%d9%88%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%b3%d8%b1%d8%ad%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d8%ac", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.abc.es/20111219/internacional/abcp-europa-dice-adios-gigante-20111219.html": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,abc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,abc,www,)/20111219/internacional/abcp-europa-dice-adios-gigante-20111219.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "ABC Internacional"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel. Europa dice adi\u00f3s a un gigante moral"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://arabic.arabia.msn.com/news/world/reuters/2011/december/11294274/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3-%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%83-%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A7%D8%A8%D9%82-%D9%81%D8%A7%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84.aspx": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,msn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,msn,arabia,arabic,)/news/world/reuters/2011/december/11294274/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d8%b1%d8%a6%d9%8a%d8%b3-%d8%a7%d9%84%d8%aa%d8%b4%d9%8a%d9%83-%d8%a7%d9%84%d8%b3%d8%a7%d8%a8%d9%82-%d9%81%d8%a7%d8%aa%d8%b3%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84.aspx", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.xin.msn.com/en/world/article.aspx?cp-documentid=5670247": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,msn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,msn,xin,news,)/en/world/article.aspx?cp-documentid=5670247", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president Vaclav Havel dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vjesnik.hr/Article.aspx?ID=6273BC8F-1358-4AF0-A4F7-954290EBCFFB": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,vjesnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,vjesnik,www,)/article.aspx?id=6273bc8f-1358-4af0-a4f7-954290ebcffb", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Vjesnik.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Odlazak arhitekta Bar\u0161unaste revolucije"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.enciclopedia.cat/fitxa_v2.jsp?NDCHEC=0032257": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,enciclopedia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,enciclopedia,www,)/fitxa_v2.jsp?ndchec=0032257", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Enciclopedia.cat : V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://mja.dk/telegram.php?node_id=92791&click_origin=ritzau_frontpage_picture": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,mja,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,mja,)/telegram.php?node_id=92791&click_origin=ritzau_frontpage_picture", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "mja.dk : Tjekkerne t\u00e6nder lys for Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alexandrvondra.cz/?item=jsem-vdecny-ze-jsem-mohl-stat-po-boku-vaclava-havla&category=aktuality": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,alexandrvondra,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,alexandrvondra,www,)/?item=jsem-vdecny-ze-jsem-mohl-stat-po-boku-vaclava-havla&category=aktuality", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Vyj\u00e1d\u0159en\u00ed ministra obrany a sen\u00e1tora Alexandra Vondry k \u00famrt\u00ed jeho bl\u00edzk\u00e9ho spolupracovn\u00edka a p\u0159\u00edtele V\u00e1clava Havla"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Alexandr Vondra : Jsem vd\u011b\u010dn\u00fd, \u017ee jsem mohl st\u00e1t po boku V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://aaram.net/article.aspx?id=41351&cat=1&AspxAutoDetectCookieSupport=1": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,aaram,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,aaram,)/article.aspx?id=41351&cat=1&aspxautodetectcookiesupport=1", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042496323": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042496323", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.tv5.org/cms/chaine-francophone/info/Les-dossiers-de-la-redaction/deces-havel/p-19416-Deces-de-Vaclav-Havel-artisan-de-la-Revolution-de-velours.htm": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,tv5,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,tv5,www,)/cms/chaine-francophone/info/les-dossiers-de-la-redaction/deces-havel/p-19416-deces-de-vaclav-havel-artisan-de-la-revolution-de-velours.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "TV5Monde : D\u00e9c\u00e8s de Vaclav Havel, artisan de la R\u00e9volution de velours"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.pasqualmaragall.cat": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,pasqualmaragall,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,pasqualmaragall,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Pasqual Maragall: V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/former-czech-president-vaclav-havel-dies-114350897.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/former-czech-president-vaclav-havel-dies-114350897.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Czech revolution icon Vaclav Havel dies"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.d1g.com/forum/show/4570675": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,d1g,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,d1g,www,)/forum/show/4570675", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://blogs.loc.gov/loc/2011/12/a-big-day-for-small-d": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,loc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,loc,blogs,)/loc/2011/12/a-big-day-for-small-d", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Havel visit to Library of Congress remembered"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Blog post describing how Vaclav Havel received the Czechoslovak Declaration of Independence from the Library of Congress to take with him when he visited the Library of Congress in 1991."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "A Big Day for \u201cSmall-d\u201d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.straitstimes.com/BreakingNews/World/Story/STIStory_747372.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,straitstimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,straitstimes,www,)/breakingnews/world/story/stistory_747372.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Late Czech president's coffin transported to Prague Castle"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/czech-press-hail-havel-man-changed-nation-083041908.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/czech-press-hail-havel-man-changed-nation-083041908.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Czechs mourn Velvet Revolution icon Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.prazskakrizovatka.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,prazskakrizovatka,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,prazskakrizovatka,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Pra\u017esk\u00e1 k\u0159i\u017eovatka - mezin\u00e1rodn\u00ed duchovn\u00ed st\u0159edisko v b\u00fdval\u00e9m kostele sv. Anny na Star\u00e9m M\u011bst\u011b vznikl\u00e9 z podn\u011btu b\u00fdval\u00e9ho prezidenta \u010cR, disidenta, spisovatele a dramatika V\u00e1clava Havla."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Pra\u017esk\u00e1 k\u0159i\u017eovatka"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://havelinmemoriam.ru": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ru,havelinmemoriam,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ru,havelinmemoriam,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Russia (Federation)"
      ], 
      "Description": [
        "Kondolence k \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla od obyvatel\u016f Ruska."
      ], 
      "Language": [
        "Russian"
      ], 
      "Title": [
        "Havelinmemoriam.ru: condolences to Czech people"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.havlova-veskrnova.com": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,havlova-veskrnova,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,havlova-veskrnova,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Ofici\u00e1ln\u00ed str\u00e1nky Dagmar Havlov\u00e9."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Dagmar Havlov\u00e1-Ve\u0161krnov\u00e1"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://web.vecer.com/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011122105725641": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,vecer,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,vecer,web,)/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011122105725641", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ayoooh.com/news/articles/4eee70d35ed3c": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,ayoooh,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,ayoooh,www,)/news/articles/4eee70d35ed3c", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.loc.gov/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=4028": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,loc,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,loc,www,)/today/cyberlc/feature_wdesc.php?rec=4028", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Forum led by Vaclav Havel at the Library of Congress"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "Video of forum led by Vaclav Havel in February 2007 at the Library of Congress.\r\n\r\nVaclav Havel conducts a forum on \"Dissidents and Freedom,\" featuring eight dissidents and activists from around the world in a program sponsored by the John W. Kluge Center. The event included a short speech from each of the featured guests followed by a question-and-answer session. Havel also received awards from both the National Endowment for Democracy and the National Democratic Institute for International Affairs. \r\n\r\nSpeakers:  Vaclav Havel, Min Zin, Ramon Humberto Colas, Ales Mihalevic, Reybia Kadeer, Kim Seung Min, Ali Afshari, Manouchehr Mohammadi, Paula Dobriansky. \r\n"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Havel:  Dissidents and Freedom"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.slate.fr/story/47727/vaclav-havel-velours": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,slate,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,slate,www,)/story/47727/vaclav-havel-velours", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Slate"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://old.radio.cz/es/articulo/36152": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,radio,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,radio,old,)/es/articulo/36152", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00fd rozhlas: V\u00e1clav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042497120": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042497120", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.reflex.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,reflex,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,reflex,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla v \u010desk\u00e9m den\u00edku."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Reflex"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.czechfreepress.cz/politika/vaclav-havel-boreni-mytu.html": {
    "nominators": [
      "Pavla Kupcov\u00e1 - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,czechfreepress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,czechfreepress,www,)/politika/vaclav-havel-boreni-mytu.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Czech free press z 26.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Czech free press : V\u00e1clav Havel \u2013 bo\u0159en\u00ed m\u00fdt\u016f!"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://idnes.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,idnes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,idnes,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Zpravodajsk\u00fd port\u00e1l"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "iDnes.cz"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lorry.dk/artikel/88537": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,lorry,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,lorry,www,)/artikel/88537", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Lorry : Titusinder f\u00f8lger Havel p\u00e5 sidste f\u00e6rd "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ammonnews.net/article.aspx?articleno=105415": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,ammonnews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,ammonnews,www,)/article.aspx?articleno=105415", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://virtually.cz/journal/?q=node/4801": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,virtually,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,virtually,)/journal/?q=node/4801", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch Virtually z 30.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Virtually: n\u00e1zorov\u00fd internetov\u00fd den\u00edk: V\u00e1clav Havel \u2013 st\u00e1le otev\u0159en\u00e1 ot\u00e1zka "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.elmundo.es/elmundo/2011/12/18/internacional/1324207935.html": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,elmundo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,elmundo,www,)/elmundo/2011/12/18/internacional/1324207935.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "El Mundo"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Muere el ex presidente checo Vaclav Havel "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://singaporenewsalternative.blogspot.com/2008/10/clav-havel-supports-singapores.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,blogspot,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,blogspot,singaporenewsalternative,)/2008/10/clav-havel-supports-singapores.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "Article dated 29 Oct 08."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel supports Singapore's dissident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mladina.si/107925/na-pogrebnih-slovesnostih-za-vaclavom-havlom-tisoc-zalujocih": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,mladina,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,mladina,www,)/107925/na-pogrebnih-slovesnostih-za-vaclavom-havlom-tisoc-zalujocih", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.alittihad.ae/details.php?id=117303&y=2011": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ae,alittihad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ae,alittihad,www,)/details.php?id=117303&y=2011", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lamalla.cat/internacional/article?id=1006394": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,lamalla,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,lamalla,www,)/internacional/article?id=1006394", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Lamalla.cat: mor Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://web.vecer.com/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011121905724723": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,vecer,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,vecer,web,)/portali/vecer/v1/default.asp?kaj=3&id=2011121905724723", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.elysee.fr/president/les-actualites/communiques-de-presse/2011/lettre-adressee-a-m-vaclav-klaus-president-de.12651.html?search=Havel&xtmc=havel&xcr=2": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,elysee,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,elysee,www,)/president/les-actualites/communiques-de-presse/2011/lettre-adressee-a-m-vaclav-klaus-president-de.12651.html?search=havel&xtmc=havel&xcr=2", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "French governemental website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Gouvernement francais"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://jp.dk/udland/europa/article2640866.ece": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jp,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jp,)/udland/europa/article2640866.ece", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "jp.dk : Tjekkiets ambassad\u00f8r mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://elmehwar.tv/news/news.aspx?id=45971": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(tv,elmehwar,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(tv,elmehwar,)/news/news.aspx?id=45971", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://ihned.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ihned,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ihned,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla v \u010desk\u00e9m den\u00edku."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Ihned.cz: zpravodajsk\u00fd server Hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch novin"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lepoint.fr/monde/les-trois-vies-de-vaclav-havel-18-12-2011-1409800_24.php": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lepoint,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lepoint,www,)/monde/les-trois-vies-de-vaclav-havel-18-12-2011-1409800_24.php", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Point"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.index.hr/vijesti/clanak/umro-je-bivsi-ceski-predsjednik-vaclav-havel/589130.aspx": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,index,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,index,www,)/vijesti/clanak/umro-je-bivsi-ceski-predsjednik-vaclav-havel/589130.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Index.hr"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Umro je biv\u0161i \u010de\u0161ki predsjednik Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.gpo.gov/fdsys/pkg/BILLS-108hconres22ih/pdf/BILLS-108hconres22ih.pdf": {
    "nominators": [
      "Michael Neubert - Library of Congress"
    ], 
    "domain_surt": "http://(gov,gpo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(gov,gpo,www,)/fdsys/pkg/bills-108hconres22ih/pdf/bills-108hconres22ih.pdf", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "House Resolution honoring President Havel in 2003"
      ], 
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Description": [
        "In the U.S. House of Representatives, Congressman\r\nKind and others submitted a concurrent resolution; which was referred to the Committee on International Relations.  The text of the resolution, available at the Government Printing Office URL as a PDF, honors President Havel."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Honoring Czech Republic President Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://watananews.net/arabic/22995.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,watananews,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,watananews,)/arabic/22995.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.denoffentligesektor.dk/nyheder/digteren-og-moralisten-der-blev-praesident": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,denoffentligesektor,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,denoffentligesektor,www,)/nyheder/digteren-og-moralisten-der-blev-praesident", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Den Offentlige Sektor : Digteren og moralisten der blev pr\u00e6sident"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.czechfreepress.cz/politika/odesel-clovek-jemuz-zborili-svet.html": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,czechfreepress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,czechfreepress,www,)/politika/odesel-clovek-jemuz-zborili-svet.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek ze str\u00e1nek Czech free press z 20. 12. 2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Czech free press : Ode\u0161el \u010dlov\u011bk, jemu\u017e zbo\u0159ili sv\u011bt "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://news.163.com/special/haveldeath": {
    "nominators": [
      "qu yunpeng - national library china"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,163,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,163,news,)/special/haveldeath", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "China (Republic : 1949- )"
      ], 
      "Description": [
        "\u5f53\u5730\u65f6\u95f412\u670818\u65e5\uff0c\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u74e6\u8328\u62c9\u592b\u00b7\u54c8\u7ef4\u5c14\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7476\u5c81\u3002"
      ], 
      "Language": [
        "Chinese"
      ], 
      "Title": [
        "\u6377\u514b\u524d\u603b\u7edf\u54c8\u7ef4\u5c14\u53bb\u4e16_\u7f51\u6613\u4e13\u9898"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.aljazeera.net/NR/exeres/71B587DE-3A4C-433F-AAF0-1EE8E34FA2EA.htm": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,aljazeera,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,aljazeera,www,)/nr/exeres/71b587de-3a4c-433f-aaf0-1ee8e34fa2ea.htm", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://premsa.gencat.cat/pres_fsvp/AppJava/notapremsavw/detall.do?id=132194&idioma=0&WT.rss_a=nota_de_condol&WT.rss_f=Informacio_i_serveis_de_la_Generalitat_de_Catalunya&WT.rss_ev=c": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,gencat,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,gencat,premsa,)/pres_fsvp/appjava/notapremsavw/detall.do?id=132194&idioma=0&wt.rss_a=nota_de_condol&wt.rss_f=informacio_i_serveis_de_la_generalitat_de_catalunya&wt.rss_ev=c", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Generalitat de Catalunya: Comunicat del president Artur Mas amb motiu del trasp\u00e0s de V\u00e1clav Havel, expresident de Tx\u00e8quia i Premi Internacional Catalunya 1995"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://johnkeane.net/13/topics-of-interest/democracy-21st-century/interview-with-al-jazeera-on-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Paul Koerbin - National Library of Australia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,johnkeane,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,johnkeane,)/13/topics-of-interest/democracy-21st-century/interview-with-al-jazeera-on-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Australia"
      ], 
      "Description": [
        "Al Jazeera English talks to John Keane, Professor of Politics at the University of Sydney, about Vaclav Havel, 19 December 2011."
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Interview with Al Jazeera on Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.huffingtonpost.com/julian-baird-gewirtz/kim-jongil-and-vaclav-hav_b_1159565.html": {
    "nominators": [
      "Cathy Hartman - UNT Libraries"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,huffingtonpost,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,huffingtonpost,www,)/julian-baird-gewirtz/kim-jongil-and-vaclav-hav_b_1159565.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Huffington Post World"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Kim Jong Il & V\u00e1clav Havel: The China Connection "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://24ur.com/novice/svet/havlovega-pogreba-se-bodo-udelezili-stevilni-tuji-politiki.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,24ur,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,24ur,)/novice/svet/havlovega-pogreba-se-bodo-udelezili-stevilni-tuji-politiki.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.cafebabel.es/article/14784/bielorussia-lultima-dictadura-deuropa.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(es,cafebabel,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(es,cafebabel,www,)/article/14784/bielorussia-lultima-dictadura-deuropa.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "Cafebabel.com: Bielor\u00fassia, l\u2019\u00faltima dictadura d\u2019Europa"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.myalicherif.com/2011/12/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9-%D9%81%D8%A7%D9%83%D9%84%D8%A7%D9%81-%D9%87%D8%A7%D9%81%D9%84": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,myalicherif,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,myalicherif,www,)/2011/12/%d9%88%d9%81%d8%a7%d8%a9-%d9%81%d8%a7%d9%83%d9%84%d8%a7%d9%81-%d9%87%d8%a7%d9%81%d9%84", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.fannansat4.com/vb/showthread.php?t=56557": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,fannansat4,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,fannansat4,www,)/vb/showthread.php?t=56557", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ceskatelevize.cz/ct24/kauzy/vaclav-havel-1936-2011": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ceskatelevize,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ceskatelevize,www,)/ct24/kauzy/vaclav-havel-1936-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Speci\u00e1l \u010cesk\u00e9 televize k \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00e1 televize : V\u00e1clav Havel 5.10.1936 - 18.12.2011"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://detlignerentanke.wordpress.com/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,wordpress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,wordpress,detlignerentanke,)/2011/12/18/vaclav-havel-1936-2011", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Detlignerentanke : V\u00e1clav Havel (1936 \u2013 2011)"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.velehrad.org.uk": {
    "nominators": [
      "Nicola Johnson - British Library "
    ], 
    "domain_surt": "http://(uk,org,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(uk,org,velehrad,www,)", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "Velehrad "
      ], 
      "MARC_country": [
        "United Kingdom"
      ], 
      "Description": [
        "Velehrad in London is a Czech and Slovak community centre used for social, cultural, educational and pastoral events. It also provides short term accomodation. "
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Velehrad in London"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rapee3.com/montda/t39675.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,rapee3,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,rapee3,www,)/montda/t39675.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.franceinfo.fr/vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,franceinfo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,franceinfo,www,)/vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "France Info: Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://hespress.com/permalink/43484.html": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,hespress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,hespress,)/permalink/43484.html", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://en.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1clav_Havel": {
    "nominators": [
      "Cathy Hartman - UNT Libraries"
    ], 
    "domain_surt": "http://(org,wikipedia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(org,wikipedia,en,)/wiki/v%c3%a1clav_havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Whikipedia"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "V\u00e1clav Havel. From Wikipedia, the free encyclopedia"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.presseurop.eu/es/content/article/1307251-vaclav-havel-ni-un-angel-ni-un-dios": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(eu,presseurop,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(eu,presseurop,www,)/es/content/article/1307251-vaclav-havel-ni-un-angel-ni-un-dios", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Press Europe"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel, ni un \u00e1ngel, ni un Dios"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://nyhederne.tv2.dk/article.php/id-46814350:havel-hyldet-som-en-stor-europ%C3%A6er.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,nyhederne,)/article.php/id-46814350:havel-hyldet-som-en-stor-europ%c3%a6er.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Nyhederne: Havel hyldet som en stor europ\u00e6er"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.mladina.si/107812/odhod-vaclava-havla": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,mladina,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,mladina,www,)/107812/odhod-vaclava-havla", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.bt.dk/udland/tjekkiets-ambassadoer-mindes-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,bt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,bt,www,)/udland/tjekkiets-ambassadoer-mindes-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "B.T.: Tjekkiets ambassad\u00f8r mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.videoportal.sf.tv/video?id=563973c0-c9a1-4a55-a271-f1c95c0c7e87": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(tv,sf,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(tv,sf,videoportal,www,)/video?id=563973c0-c9a1-4a55-a271-f1c95c0c7e87", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Audiovisuelle Version der Rede: Die Schweiz als Gef\u00e4ngnis. Rede von Friedrich D\u00fcrrenmatt bei der Verleihung des Gottlieb-Duttweiler-Preises an Vaclav Havel (22.11.1990)\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Friedrich D\u00fcrrenmatt: Rede auf Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dnevnik.si/novice/svet/1042496446": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,dnevnik,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,dnevnik,www,)/novice/svet/1042496446", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://um.dk/da/nyheder-fra-udenrigsministeriet/newsdisplaypage/?newsID=4D583F5E-0B66-4CD9-97E8-AEBB69B5B085": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,um,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,um,)/da/nyheder-fra-udenrigsministeriet/newsdisplaypage/?newsid=4d583f5e-0b66-4cd9-97e8-aebb69b5b085", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Udenrigsministeriet: Et farvel til en af Europas store m\u00e6nd"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.180grader.dk/Udland/president-klaus-v%C3%A1clav-havel-symbolized-modern-day-czech-state": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,180grader,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,180grader,www,)/udland/president-klaus-v%c3%a1clav-havel-symbolized-modern-day-czech-state", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "180grader.dk: President Klaus: V\u00e1clav Havel symbolized modern-day Czech state"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.washingtonpost.com/opinions/vaclav-havel-the-dissident-who-came-out-of-the-shadows/2011/12/19/gIQAJAwW4O_story.html": {
    "nominators": [
      "Cathy Hartman - UNT Libraries"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,washingtonpost,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,washingtonpost,www,)/opinions/vaclav-havel-the-dissident-who-came-out-of-the-shadows/2011/12/19/giqajaww4o_story.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "United States"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Washington Post"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Vaclav Havel, the dissident who came out of the shadows"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://aktuelt.fo/grein/vaclav_havel_deydur": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fo,aktuelt,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fo,aktuelt,)/grein/vaclav_havel_deydur", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Aktuelt.fo : Vaclav Havel dey\u00f0ur"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.forum2000.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,forum2000,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,forum2000,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Nadace Forum 2000 zkoum\u00e1 cesty, jak zabr\u00e1nit eskalaci konflikt\u016f, jejich\u017e hlavn\u00edmi komponenty jsou n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed, kultura nebo etnick\u00e1 p\u0159\u00edslu\u0161nost. Forum 2000 zalo\u017eil v roce 1996 prezident V\u00e1clav Havel spole\u010dn\u011b s japonsk\u00fdm filantropem Yohei Sasakawou a nositelem Nobelovy ceny m\u00edru Elie Wieselem."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Forum 2000"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://borsen.dk/nyheder/politik/artikel/1/222204/verden_og_tjekkiet_aerer_vaclav_havel.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,borsen,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,borsen,)/nyheder/politik/artikel/1/222204/verden_og_tjekkiet_aerer_vaclav_havel.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Borsen.dk : Verden og Tjekkiet \u00e6rer Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.france24.com/ar/node/751429": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,france24,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,france24,www,)/ar/node/751429", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://tempsreel.nouvelobs.com/monde/20111221.AFP2352/le-cercueil-de-vaclav-havel-transfere-au-chateau-de-prague.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,nouvelobs,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,nouvelobs,tempsreel,)/monde/20111221.afp2352/le-cercueil-de-vaclav-havel-transfere-au-chateau-de-prague.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Le Nouvel Observateur"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.jv.dk/artikel/1252854:Udland--Titusindvis-i-optog-for-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,jv,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,jv,www,)/artikel/1252854:udland--titusindvis-i-optog-for-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Jv.dk : Titusindvis i optog for Vaclav Havel "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://politiken.dk/udland/ECE1489163/tjekkerne-trodsede-kulde-regn-og-blaest-for-et-sidste-farvel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,politiken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,politiken,)/udland/ece1489163/tjekkerne-trodsede-kulde-regn-og-blaest-for-et-sidste-farvel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Politiken.dk : Tjekkerne trodsede kulde, regn og bl\u00e6st for et sidste farvel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://24ur.com/novice/svet/foto-nepregledna-mnozica-ljudi-se-poslavlja-od-vaclava-havla.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,24ur,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,24ur,)/novice/svet/foto-nepregledna-mnozica-ljudi-se-poslavlja-od-vaclava-havla.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.presseportal.ch/de/pm/100002284/100008714/rede-von-moritz-leuenberger-auf-dem-ruetli": {
    "nominators": [
      "Barbara Signori - Swiss National Library"
    ], 
    "domain_surt": "http://(ch,presseportal,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(ch,presseportal,www,)/de/pm/100002284/100008714/rede-von-moritz-leuenberger-auf-dem-ruetli", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Switzerland"
      ], 
      "Description": [
        "Rede von Bundespr\u00e4sident Moritz Leuenberger zum Staatsbesuch Seiner Exzellenz Herrn Vaclav Havel, Pr\u00e4sident der Tschechischen Republik und Frau Dagmar Havlova in der Schweiz 28. - 29. Juni 2001\r\n\r\n"
      ], 
      "Language": [
        "German"
      ], 
      "Title": [
        "Rede von Moritz Leuenberger auf dem R\u00fctli"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://blog-dyn.tv2.dk/peak11/entry414166.html": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,tv2,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,tv2,blog-dyn,)/peak11/entry414166.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Blog.tv2.dk : V\u00e1clav Havels liv og d\u00f8d!"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/domov/politika/7374-havel-versus-klaus-volba-spolenosti": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/domov/politika/7374-havel-versus-klaus-volba-spolenosti", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "V rozhoduj\u00edc\u00edch chv\u00edl\u00edch historie se nest\u00e1v\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 \u010dasto, aby se vyno\u0159ili dva rivalov\u00e9 usiluj\u00edc\u00ed o ovlivn\u011bn\u00ed my\u0161lenkov\u00e9ho sv\u011bta sv\u00fdch sou\u010dasn\u00edk\u016f, myslitel\u00e9 a z\u00e1rove\u0148 politici, jejich\u017e ideje a \u010diny maj\u00ed s\u00edlu orientovat spole\u010dnost ur\u010dit\u00fdm sm\u011brem, a ovlivnit t\u00edm to, \u010demu se \u0159\u00edk\u00e1 volba spole\u010dnosti. Pokud se takov\u00e9 osobnosti vyskytnou, doch\u00e1z\u00ed zpravidla k tomu, \u017ee se prosad\u00ed pouze jedna z nich \u2013 alespo\u0148 v horizontu \u017eivota jedn\u00e9 generace."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Havel versus Klaus: volba spole\u010dnosti"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.vlada.cz/cz/media-centrum/tiskove-zpravy/vlada-vyhlasila-statni-smutek-k-ucteni-pamatky-prezidenta-vaclava-havla-90661": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,vlada,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,vlada,www,)/cz/media-centrum/tiskove-zpravy/vlada-vyhlasila-statni-smutek-k-ucteni-pamatky-prezidenta-vaclava-havla-90661", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch vl\u00e1dy \u010cR z 19.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Vl\u00e1da \u010cesk\u00e9 republiky: vl\u00e1da vyhl\u00e1sila st\u00e1tn\u00ed smutek k uct\u011bn\u00ed pam\u00e1tky prezidenta V\u00e1clava Havla"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://iforum.cuni.cz": {
    "nominators": [
      "Libor Coufal - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,cuni,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,cuni,iforum,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Reflexe \u00famrt\u00ed V\u00e1clava Havla na str\u00e1nk\u00e1ch zpravodaje Karlovy univerzity"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "i-Forum"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://martinvaclavlorenc.blog.idnes.cz/c/236154/Vaclav-Havel-Bez-viry-vsak-nelze-libiti-se-Bohu-zbavme-se-kultu.html": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,idnes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,idnes,blog,martinvaclavlorenc,)/c/236154/vaclav-havel-bez-viry-vsak-nelze-libiti-se-bohu-zbavme-se-kultu.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na blogu Martina V\u00e1clava Lorence z 19.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Blog.idnes.cz: V\u00e1clav Havel: Bez v\u00edry v\u0161ak nelze l\u00edbiti se Bohu - zbavme se kultu"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.folkekirken.dk/aktuelt/klummen/peter-skov-jakobsen/valgaar": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,folkekirken,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,folkekirken,www,)/aktuelt/klummen/peter-skov-jakobsen/valgaar", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Folkekirken : Valg\u00e5r"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444753:Kronik--Vaclav-Havel--Verden-har-brug-for-oplyste--taenksomme-politikere": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444753:kronik--vaclav-havel--verden-har-brug-for-oplyste--taenksomme-politikere", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Vaclav Havel: Verden har brug for oplyste, t\u00e6nksomme politikere"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.324.cat/noticia/1513192/mon/Mor-als-75-anys-lexpresident-txec-i-dramaturg-Vaclav-Havel-despres-duna-llarga-malaltia": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,324,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,324,www,)/noticia/1513192/mon/mor-als-75-anys-lexpresident-txec-i-dramaturg-vaclav-havel-despres-duna-llarga-malaltia", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "324.cat: Mor als 75 anys l'expresident txec i dramaturg V\u00e1clav Havel despr\u00e9s d'una llarga malaltia"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://sg.news.yahoo.com/timeline-vaclav-havel-playwright-president-123452130.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,yahoo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,yahoo,news,sg,)/timeline-vaclav-havel-playwright-president-123452130.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "TIMELINE - Vaclav Havel, playwright and president"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.nacional.hr/clanak/121823/umro-vaclav-havel": {
    "nominators": [
      "Karolina Holub - Croatian Web Archive, National and University Library in Zagreb"
    ], 
    "domain_surt": "http://(hr,nacional,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(hr,nacional,www,)/clanak/121823/umro-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Croatia"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Nacional"
      ], 
      "Language": [
        "Croatian"
      ], 
      "Title": [
        "Umro Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.literarky.cz/domov/spolecnost/7396-smrt-vaclava-havla-jako-nastroj-komerce": {
    "nominators": [
      "Michal Pavel - Liter\u00e1rn\u00ed Noviny"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,literarky,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,literarky,www,)/domov/spolecnost/7396-smrt-vaclava-havla-jako-nastroj-komerce", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Smrt V\u00e1clava Havla jist\u011b ranila ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1s, a\u0165 u\u017e m\u011bl na jeho osobu n\u00e1zor jak\u00fdkoli. Ot\u00e1zkou je, zda se jeho smrt nestala tak\u00e9 z\u00e1le\u017eitost\u00ed komerce."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Smrt V\u00e1clava Havla jako n\u00e1stroj komerce?"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.powned.tv/nieuws/buitenland/2011/12/vaclav_havel_overleden.html": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(tv,powned,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(tv,powned,www,)/nieuws/buitenland/2011/12/vaclav_havel_overleden.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Udland/2011/12/23/122903.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/udland/2011/12/23/122903.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Pr\u00e6sidenter og kulturpersoner \u00e6rer Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.elpuntavui.cat/noticia/article/3-politica/17-politica/487327.html": {
    "nominators": [
      "Ciro Llueca - Biblioteca de Catalunya "
    ], 
    "domain_surt": "http://(cat,elpuntavui,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cat,elpuntavui,www,)/noticia/article/3-politica/17-politica/487327.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Language": [
        "Catalan"
      ], 
      "Title": [
        "El Punt Avui : Mor l'expresident txec i dramaturg V\u00e1clav Havel als 75 anys"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/pourquoi-vaclav-havel-nous-manque-deja_1063117.html": {
    "nominators": [
      "Lorthios - Biblioth\u00e8que nationale de France"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,lexpress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,lexpress,www,)/actualite/monde/europe/pourquoi-vaclav-havel-nous-manque-deja_1063117.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Description": [
        "News website"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "L'Express"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.straitstimes.com/BreakingNews/World/Story/STIStory_747285.html": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,straitstimes,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,straitstimes,www,)/breakingnews/world/story/stistory_747285.html", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "-"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Country friends recall Havel's dissident days "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ceskenoviny.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,ceskenoviny,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,ceskenoviny,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Zpravodajsk\u00fd server \u010cesk\u00e9 tiskov\u00e9 kancel\u00e1\u0159e."
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "\u010cesk\u00e9 noviny: zpravodajsk\u00fd server \u010cTK"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.poctavh.cz": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,poctavh,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,poctavh,www,)", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "Informace o koncertu na po\u010dest V\u00e1clava Havla konan\u00e9m v Lucern\u011b 23.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Pocta V\u00e1clavu Havlovi"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://plus.google.com/u/0/113310267302720214724/posts/3ecpWyC4y2F": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,google,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,google,plus,)/u/0/113310267302720214724/posts/3ecpwyc4y2f", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "P\u0159\u00edsp\u011bvek na str\u00e1nk\u00e1ch Google+ z 18.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Google+ : Miroslav Scalex Hlavi\u010dka"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.brabantsdagblad.nl/algemeen/bdbuitenland/10104574/Tsjechen-eren-Havel-bij-Burcht-van-Praag.ece": {
    "nominators": [
      "Ren\u00e9 Voorburg - Koninklijke Bibliotheek"
    ], 
    "domain_surt": "http://(nl,brabantsdagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(nl,brabantsdagblad,www,)/algemeen/bdbuitenland/10104574/tsjechen-eren-havel-bij-burcht-van-praag.ece", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Netherlands"
      ], 
      "Language": [
        "Dutch"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.ahram.org.eg/World/News/119699.aspx": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(eg,org,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(eg,org,ahram,www,)/world/news/119699.aspx", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "HTTP://WWW.INTERECONOMIA.COM/BLOG/UN-PASEO-POR-IZQUIERDA/MUERTO-VACLAV-HAVEL-LUCHADOR-LOS-MERCADOS-FINANCIEROS-20111218": {
    "nominators": [
      "Mar P\u00e9rez Morillo - Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,intereconomia,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,intereconomia,www,)/blog/un-paseo-por-izquierda/muerto-vaclav-havel-luchador-los-mercados-financieros-20111218", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Spain"
      ], 
      "Other_Title": [
        "Intereconom\u00eda"
      ], 
      "Language": [
        "Spanish"
      ], 
      "Title": [
        "Ha muerto V\u00e1clav Havel, luchador contra los mercados financieros"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://batnaya.net/forum/showthread.php?p=485935": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,batnaya,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,batnaya,)/forum/showthread.php?p=485935", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.metroxpress.dk/nyheder/thorning-kalder-havel-en-modig-statsmand/qefklr!aJ04Uc@4Jefah4RPXJoMA": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,metroxpress,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,metroxpress,www,)/nyheder/thorning-kalder-havel-en-modig-statsmand/qefklr!aj04uc@4jefah4rpxjoma", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "MetroXpress : Thorning kalder Havel en modig statsmand"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/novice/svet/zadnje-slovo-od-vaclava-havla.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/novice/svet/zadnje-slovo-od-vaclava-havla.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kardinal.cz/index.php?cmd=article&articleID=587": {
    "nominators": [
      "Zuzana Kratochvilova - National Library of the Czech Republic"
    ], 
    "domain_surt": "http://(cz,kardinal,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(cz,kardinal,www,)/index.php?cmd=article&articleid=587", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Czech Republic"
      ], 
      "Description": [
        "\u010cl\u00e1nek na str\u00e1nk\u00e1ch kardin\u00e1la Miloslava Vlka z 19.12.2011"
      ], 
      "Language": [
        "Czech"
      ], 
      "Title": [
        "Kardin\u00e1l Miloslav Vlk: za V\u00e1clavem Havlem"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.delo.si/kultura/knjizevni-listi/slovo-duhovitega-humanista-s-hradcanov.html": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(si,delo,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(si,delo,www,)/kultura/knjizevni-listi/slovo-duhovitega-humanista-s-hradcanov.html", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.rtl.fr/actualites/international/article/deces-de-vaclav-havel-deuil-national-et-funerailles-d-etat-vendredi-7741136082": {
    "nominators": [
      "Claude Mussou - INA"
    ], 
    "domain_surt": "http://(fr,rtl,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(fr,rtl,www,)/actualites/international/article/deces-de-vaclav-havel-deuil-national-et-funerailles-d-etat-vendredi-7741136082", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "France"
      ], 
      "Language": [
        "French"
      ], 
      "Title": [
        "Rtl.fr: D\u00e9c\u00e8s de Vaclav Havel : deuil national et fun\u00e9railles d'Etat vendredi "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.siol.net/novice/svet/2011/12/vaclav_havel_pogreb.aspx": {
    "nominators": [
      "Janko Klasinc - National and University Library Slovenia"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,siol,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,siol,www,)/novice/svet/2011/12/vaclav_havel_pogreb.aspx", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Slovenia"
      ], 
      "Language": [
        "Slovenian"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.kristeligt-dagblad.dk/artikel/444598:Udland--Tjekkiets-ambassadoer-mindes-Vaclav-Havel": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,kristeligt-dagblad,www,)/artikel/444598:udland--tjekkiets-ambassadoer-mindes-vaclav-havel", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Kristeligt Dagblad: Tjekkiets ambassad\u00f8r mindes Vaclav Havel"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.helsingordagblad.dk/article/20111221/RZU/8688": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,helsingordagblad,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,helsingordagblad,www,)/article/20111221/rzu/8688", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Helsing\u00f8r Dagblad: Titusinder f\u00f8lger Havel p\u00e5 sidste f\u00e6rd"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Udland/2011/12/18/121755.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/udland/2011/12/18/121755.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Vaclav Havel er d\u00f8d"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.modern-news.net/details.php?ID=3&show=arabicnews": {
    "nominators": [
      "Mohamed Elsayed - Bibliotheca Alexandrina"
    ], 
    "domain_surt": "http://(net,modern-news,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(net,modern-news,www,)/details.php?id=3&show=arabicnews", 
    "attributes": {
      "Language": [
        "Arabic"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://video.xin.msn.com/watch/video/former-czech-president-vaclav-havel-dies/yq9kb3lv": {
    "nominators": [
      "Nazeerah Gopaul - National Library of Singapore"
    ], 
    "domain_surt": "http://(com,msn,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(com,msn,xin,video,)/watch/video/former-czech-president-vaclav-havel-dies/yq9kb3lv", 
    "attributes": {
      "Other_Title": [
        "-"
      ], 
      "MARC_country": [
        "Singapore"
      ], 
      "Description": [
        "Video"
      ], 
      "Language": [
        "English"
      ], 
      "Title": [
        "Former Czech president Vaclav Havel dies "
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }, 
  "http://www.dr.dk/Nyheder/Politik/2011/12/18/172359.htm": {
    "nominators": [
      "Sabine Schostag - Statsbiblioteket"
    ], 
    "domain_surt": "http://(dk,dr,", 
    "nomination_score": 1, 
    "surt": "http://(dk,dr,www,)/nyheder/politik/2011/12/18/172359.htm", 
    "attributes": {
      "MARC_country": [
        "Denmark"
      ], 
      "Language": [
        "Danish"
      ], 
      "Title": [
        "Dr.dk: Thorning kalder Havel en modig statsmand"
      ]
    }, 
    "nomination_count": 1
  }
}